90後的初戀——五十年後嘅我，叫我向佢表白。

【一】

炎炎夏日，操場周圍都充滿住蟬嘅叫聲，學生數住「一﹑二﹑一﹑二」嘅聲音響遍全校，而我就係身穿體育服嘅學生群入面。我叫陳世杰，好普通嘅中五生，係學校入面屬於只有普通成績﹑普通外表同普通體能嘅普通人。今年已經中五，恐怕升上預科之前，我嘅中學生涯都會普普通通咁過——溝唔到女，考唔到狀元，入唔到校隊，但同時亦做唔到臭名遠播嘅MK仔。

「跑唔郁啦……抖下先！」每年呢個時候，都係體育堂考體能試嘅時候。

「陳世杰，跑埋佢啦，仲差兩個圈就及格架啦！」我好朋友啊俊拉住我隻手，想拉我繼續跑。

「由佢肥佬囉，PE科咋嘛！我去飲啖水先。」我耍住手咁行開，行到埋去水機個陣，突然聽到附近嘅女同學大叫。

「睇波啊！」話口未完，就一大個排球車埋嚟我個頭頂度。本身跑咗十一個圈嘅我，已經熱到暈暈地就快中暑，呢下成個排球車過嚟，簡單可以話係一下就KO咗我。我成個人企唔穩，跌咗落地。

「大鑊啦！喂，你有冇事啊？」有個紥住馬尾、身材矮小嘅女仔跑過嚟，彎腰望住我。佢寬鬆嘅運動服內，隱約見到好似係白色嘅……

「喂！變態！」佢發現我視線望緊啲唔應該見到嘅嘢，一腳踢埋嚟。

「妳黐線架……好痛啊！」我捂住個肚，成條蟲咁係地下度碌。

「係喎，唔記得頭先我個排球打親你添，真係唔好意思！你點啊？」佢蹲低，一手伸過嚟，揭開我額前嘅劉海。

我目不轉睛咁望住佢個樣，原來我哋級有個咁可愛嘅女仔，點解我之前一直冇留意到架呢？

「有冇見暈啊？作嘔之類？」

「冇事……」我望佢粉紅色嘅咀唇，睇到目定口呆。

「喂，啊杰，你做咩瞓咗係度啊？」啊俊跑完圈，走咗過嚟睇我咩事。

「啊俊？佢係你朋友？頭先我個波打中佢個頭，佢就暈咗係度。你哋識嘅就好啦，鄭Sir叫我過去打波啦，你幫我照顧佢先，有咩事你哋再搵我啦。」馬尾妹執起個排球，就小跑離開咗。

「點啊你，死得未啊？」啊俊一手扶起我，兩個人慢慢一齊行去水機。

「冇咩事，頭先企唔穩姐。咦，個女仔你識架？我未見過嘅？」

「黃子霖喎！你居然唔識佢？」啊俊一臉驚訝咁望住我。

「唔識。咩人嚟架？都幾可愛啊。」

「梗係可愛啦，文科班嘅班花！我同佢一齊補習嘅，叫做識識地囉。」

「哦，都幾得意啊。」

「死仔，對人起痰啊？想溝女啊？」啊俊一拳打過嚟。

「黐線啦，都唔熟。」我哋飲完水，就行翻去更衣室沖涼換衫，準備一陣上堂。

「咁就好啦，子霖好多人追架，我哋學校嘅游水港隊，文學班個才子，仲有風紀委員長，你有排都唔係佢哋對手。」

「諗咗去邊啊你……一陣仲有數學test，我上課室溫書先，唔得閒理你。」

換好衫之後，我拎住個袋，從操場跑翻上課室。翻埋位之後，我第一時間就拎本筆記出嚟，睇翻之前上堂抄低嘅定理。

「圓形……」我急速地揭開本筆記，終於俾我搵到今日要考嗰個chapter。

正當我溫得入神，唔知係咪因為頭先被個波打親，突然眼前一黑，成個人差啲跌落地。我捽一捽對眼，慢慢坐低，執翻頭先鬆手跌落地本筆記。奇怪嘅係，我再次打開本筆記嘅時候，居然唔見咗三角形同圓形個chapter。環顧四周都係空位，應該冇人可以係我暈個剎那，將我本筆記偷龍轉鳳，或者撕走幾頁。於是我坐翻好，飛快咁向前向後翻本筆記，點知都係搵唔到三角形同圓形嘅筆記。

「做咩事騰曬雞？」呢個時候啊俊翻到嚟，見到我勁慌張咁揭本筆記，走嚟問我咩事。

「變曬空白頁嘅？冇理由架，頭先明明有……」仲有五分鐘就上堂，我緊張地左揭右揭本筆記。

「係咪你記錯咗啊？會唔會抄咗係第二本筆記度？」

「冇可能！頭先我先至睇完……」正當我拎住本筆記，好激動咁企起身想同啊俊解釋時，突然間個人再次眼前一黑，成個人暈咗係地下。

朦朧間，我見到凌空飛起嘅筆記簿，發緊光。

留名

「喂，你醒啦？嚇死我啦，你頭先又話冇事嘅。」再次睜大眼嘅時候，又係黃子霖出現係我眼前。

「又係妳？」我慢慢坐起身，先發現原來我係保健室。

「你暈咗成個下午啊！啊俊話我知，你一定係被我個排球打暈咗，所以叫我嚟探你。」

我暈咗？我依稀仲記得，暈之前，我本筆記簿唔見曬三角形同圓形嘅定理，變曬做白紙。

「我本筆記簿呢？！」我慌張咁摷我身邊個書包。

「你係咪搵緊呢本啊？」黃子霖遞咗本筆記俾我。

我心急到一下搶走本筆記 揭開入面睇，果然，全本筆記簿都變成空白。

「你冇嘢啊嘛？一日都係我唔好，冇見到有人行過，先打到你個頭咁樣……不如我幫你call白車，入院照下個腦，需唔需要啊？」

我大惑不解咁反復揭本筆記，點知睇翻筆記簿第一頁嘅時候，第一頁竟然慢慢咁、一筆一劃咁出現啲字。

「妳……睇唔睇到啊？」我好驚恐咁拉住黃子霖隻手臂。

「睇咩啊？」黃子霖哄個頭埋嚟，「玩我啊？咪空白頁囉。」

「本簿寫緊字啊！」我用力搖佢隻手，佢一臉疑惑咁望住我。「妳真係睇唔到咩？」

我轉過頭，先發現黃子霖塊面哄得好埋，同我塊面只差8cm嘅距離。兩人同時呆咗一陣，我先意識到我隻手拉得佢太埋。

「Sorry……」我即刻鬆手。

「唔……唔緊要。你睇嚟真係有需要call白車喎，我去同老師講一講先，你休息下先。」黃子霖紅都面曬咁跑出去，而我就尷尬到手心都出埋汗，合上筆記，好好地瞓低休息下。

「冇事啊，你個腦一切正常。」

「唔係呢，醫生，我今日見到我本筆記識得自己寫字啊！」我好緊張咁拎本筆記出嚟。

「咁睇嚟你需要我轉介去睇精神科……」

「得！冇事！我講笑姐！我冇咩事，就翻屋企啦……」我即刻拎翻本筆記同埋書包，光速逃離病房。

我行出醫院大堂個陣，仍然諗唔明今日發生咩事。唔通真係我黐咗線？於是，我打開本筆記，睇下筆記寫咗咩出嚟。

「啊杰，你好。我是五十年後的你。」

五十年後？！唔通我真係有幻覺？我抬起頭，環顧四周一切如常，只得我本筆記簿有異常。

「今早，你應該會被一個排球打中頭，數學測驗的時候會暈倒。這時候你一定會想，是否有人惡作劇把你的簿寫花了，你可以放心，我真的是十年後的你。當你離開醫院的時候，天會突然下起大雨來，而你媽媽會提著藍色雨傘在門外等你。」

我慢慢行近門口，果然出面落緊大雨。

「啊杰！呢邊啊！」一把女人聲大叫過嚟，我望真啲，發現我媽拎住藍色雨傘係門口向我招手。

「這個時候，你一定會很驚慌，為甚麼十年後的自己會出現在筆記簿上。請你冷靜一點，讓我說下去，我找你的目的只有一個，這個星期內，請你一定要向黃子霖表白。」

吓？表白？今個星期？但我今日先識佢咋喎。

「你做咩傻咗咁望住本空白簿啊？快啲走啦，今晚打風啊。」啊媽走咗入嚟，睇我做咩。

「啊媽，連妳都睇唔到？」我O曬咀望住啊媽。

「傻咗啊？走啦，一陣地鐵多人啊。」啊媽急急腳咁拉住我走，我唯有一邊行，一邊合上本簿。

我普普通通嘅中學人生，從此改變。

【二】

我落到地鐵，仍然嚇到呆咗，望住本筆記。

「我來自你平行世界的未來，所以即使你的世界被我改寫了，也影響不了我的世界。這本筆記是單向輸出的，你在這裡寫的回應，我也無法看見。這個技術在五十年後才被科學家發明和普及，我能改寫你的未來，並且監察著你世界的變化。但法律規定，只能用作改寫私人的人生遺憾，不能使用在有關金錢利益的事上，或是影響世界大局的事，這是為要防止再次出現希特拉之類的人物。

抱歉，有關更多的事，我不能一一在此陳述，而且每次我都被規定，不得提供大量的信息去改變你的未來。五十年後的你，孤單一人，並且已經因病而白髮蒼蒼的坐在輪椅上了。請你切要按著我寫的事去行，我想讓中五的你，不要抱有遺憾的走下去。」

我望住本筆記，睇到眼濕濕，如果呢個係惡作劇，確實係一個好成功嘅惡作劇。我揭後睇，發現剩低嘅都係空白頁。

「唔通未show到出嚟？」我左翻右揭本筆記咁喃喃自語。

「做咩成程車係度望住本筆記？咩都冇寫嘅？但呢本簿你唔係用咗大半年啦咩？」

「新買嘅……」我合上本簿，急忙放入書包。

「本迷彩簿咁肉酸，你居然會買多本新嘅。」我媽最憎迷彩花紋，一臉嫌棄咁望住我。

翻到屋企之後，我爸已經係屋企睇緊電視。

「咁早翻嘅？我去煮飯先。」啊媽見到我爸已經坐係客廳，就急急腳去咗廚房。

「我同同事食咗啦，妳唔駛預我個份啦。」啊爸向住廚房大叫，之後望向我：「啊杰你點啊？個頭有冇事？」

「醫生話冇咩事，我入房做功課先。」我成個腦都係諗住筆記嘅事，冇心機同我爸講落去，就翻咗入房開電腦。

莫非呢幾年將會出現我人生最大嘅遺憾？莫非我係未來會鍾意黃子霖？所以五十年後會叫我向佢表白？但，我今日先至識得佢，無端端向佢表白，佢一定會以為我係痴漢。

「Hi！」我開咗電腦之後，有個唔識嘅人係MSN度Hi我。

「你係？」

「我係黃子霖啊！你個頭冇咩事啊嘛？」

睇嚟命運嘅安排真係注定我同佢係有緣……我諗咗去邊啊？人哋都係擔心我有冇事姐。

「冇咩事啦，唔駛擔心。」

「咁就好啦。你大後日Lunch Time得唔得閒啊？」

「Yes.」

「我聽日請你食飯補數啦，今日搞成你咁樣，我都唔好意思。」咁好？居然有文科班班花請我食飯，我梗係卻之不恭。

點知第二日，佢居然帶我去學校Canteen，自然好多人望過嚟。

「係子霖BB啊！」一旁嘅男同學望過嚟，用一種明顯唔想你聽到，但又可惜令你聽到嘅聲線講，搞到我成餐飯都如坐針氈咁。

「啊……黃同學，妳都幾出名架喎，個個都望住我地。」

「係咩？我冇留意添。不過我都冇做過咩，點解呢？」黃子霖瞪大對眼咁望住我，之後一邊咬住筷子咁望向四周。

原來係個天然呆，果然係班花，好可愛啊……

「係呢，妳又會有我MSN嘅？」

「啊俊俾我嘅，你介意我冇問過你就拎咗你email啊？」佢一臉驚慌咁問。

「唔係，我隨口問下姐。我冇咩事架啦，妳真係有心。」我講完之後，佢就鬆一口氣咁繼續食飯。

唔擅長展開話題嘅我，之後足足Dead air咗十分鐘。突然間，我醒起筆記叫我去表白，嚇到我連橙汁都就快噴出嚟。

「冇事啊嘛？」佢即刻拎咗張紙巾出嚟俾我。

「冇……」我接過紙巾，忽然諗到，話唔埋呢次食飯係我鋪墊去表白嘅良機呢。點知我都未抹咀，就響起上堂嘅鐘聲。

「下次再一齊食Lunch啦，我上翻去先。」

「咪住！」我一時衝口而出，叫住黃子霖。

「嗯？」佢轉過身嚟望住我。

「妳信唔信……有平行世界？例如有另一個世界嘅妳，叫妳唔好做啲咩……」一時間諗唔到講咩好，我唯有講呢樣。

「吓？」佢呆咗望住我。

「呃……冇咩事啦，我講下姐。」

「如果有平行世界，我諗，我會講六合彩number俾自己聽，咁我就打跛腳唔駛憂啦。」佢笑住講，之後揮揮手小跑走咗。

唉，如果有咁簡單就好啦。

翻到課室之後，我好順手咁打開本筆記，好似以前咁樣準備上堂。

「你表白了嗎？」筆記簿再次一筆一劃咁浮現啲字出嚟。玩我咩，邊有咁易表白啊？況且呢一刻嘅我，根本就唔鍾意佢。

「喂，聽講你頭先同文科班班花食飯喎，有咩傾啊？」啊俊走過嚟，大大力咁拍我背脊。

「噓！咪咁大聲啦……」

「車，怕咩姐，頭先canteen大把人見到，仲影曬相……」

「吓？」我嚇到好大聲咁叫出聲，全班嘅人望咗過嚟，我唯有壓低翻把聲。「傾鬼傾馬咩，都唔熟，你知我又唔識開展話題，成程dead air啊。」

「哎啊，真係可惜啦。不過人哋係女神，係娘娘，同你唔啱咀型都正常嘅……」

「頂你啦，咁樣講嘢……」我輕力批手肘同佢講。

「邊個講頂！」突然，教中文嘅Miss Lee行入嚟，聽到坐近門口嘅我同啊俊嘅對話。「邊個唔認，就全班都抄一千次頂字！」

Miss Lee出名兇狠，我扮曬嘢咁眈天望地，唔敢直視Miss Lee。

「我數三聲！三、二……」

我視線慢慢望去書檯上面嘅筆記簿，慢慢浮現出「要承認是你說的……」幾個字

「其實係……」正當啊俊想幫我頂罪嘅時候，我嚇到成個人企咗起身。

「陳世杰，你企起身做咩啊？係你講架？」

「吓？唔係……啊，係我講嘅。」點解我真係會跟住本筆記講嘅咁樣做架？！

「你知唔你我哋學校百年嘅純樸校風係點樣維繫架？全靠我哋師生都保持一顆清潔的心，謹言慎行……」

「哈……」

突然，課室後排傳出一聲笑聲。

「邊個笑？！聽唔到我教訓緊同學架咩？企起身！」

「Sorry囉。」我哋班入面嘅MK仔曹大志慢慢企起身，一邊R住頭一邊講。

「你啊！件裇衫又飛曬出嚟，校服儀容不整！」Miss Lee指住佢，大動肝火咁講。「你兩個都同我出去走廊罰企！」

「吓？」曹大志叫咗出聲，「但我哋中五架啦喎……」

「就係因為你哋中五，都冇中五嘅樣，所以……」

「得！唔好嬲！我帶佢出去。」我立即安撫Miss Lee嘅怒吼，向曹大志打眼色。

「摺——」曹大志一臉唔耐煩咁跟住我出去企。

「嘩你睇，隔離班有兩個人要罰企喎！咁大個人，哈哈……」其他班嘅人望過嚟，搞到我哋一齊勁尷尬咁面向牆壁。曹大志好唔高興咁係度踢地面嘅石仔，一腳向後踢出去。

「哎啊！」我哋身後傳嚟一把女仔聲尖叫，嚇到轉身望過去，原來係黃子霖被頭先舊石仔絆倒，連人帶佢手上嘅一大疊簿跌咗落地。

「喂，妳冇事啊嘛？」頭髮長過耳仔嘅曹大志彎腰，向黃子霖伸出手。

我明白啦！原來係因為會見到黃子霖，所以筆記簿先會叫我承認係自己講嘅……我立即衝過去，扶起黃子霖，曹大志就好冇癮咁縮翻埋隻手。

「陳世杰？你哋做咩企起度嘅？呢位係……」

「罰企囉……我係曹大志。」曹大志好尷尬咁講。

「又會咁大個人都要罰企嘅……頭先舊石係你踢出嚟架？你唔知會整親人架咩？」黃子霖谷起翻面，氣沖沖咁走埋去問曹大志。

我立即走上前，拉開黃子霖。

「唔好嬲啦，意外嚟姐！拿，堆簿我幫你執翻好啦，bye bye！」

「陳世杰，你都唔好同呢啲人玩咁埋啦！你睇佢，衣衫不整咁……」黃子霖接過疊簿，一臉鄙視咁從上而下打量曹大志，然後走咗。

黃子霖矮小嘅身軀同佢嚴厲嘅語氣形成強烈對比，走個陣拎住一大疊簿，就好似成隻倉鼠咁。我轉過身，只見曹大志望住黃子霖嘅背影偷笑咗下。

「佢都幾得意啊。」曹大志笑住同我講。

莫非……小息嘅時候，我即刻衝入課室，拎起筆記簿一睇，果然……

「今天，黃子霖會碰到她將會喜歡的人——曹大志。」

個故好短，廿分鐘就可以睇曬全個故
廢事一次過Post曬，我等多啲人睇再Post

人生既遺憾

真係太多了 唉

快手

【三】

「喂，妳唔好嬲啦。我唔熟佢架，今日只係誤會。」翻到屋企，我即刻開電腦同黃子霖解釋。

黃子霖在線上，但唔覆我。於是我就震咗佢視窗幾下。

「唔好再震啦，我hang機啦。」五分鐘後，黃子霖先至覆我。

「Sorry！妳仲嬲緊啊？」

「冇喎。」佢打完呢句之後，就send咗個笑哈哈過嚟，我完全feel到佢講緊反話。

「唔好嬲啦……」我再講之後，佢就直頭offline。唉，估唔到我製造機會表白不成之餘，仲搞到佢嬲咗我。

我抬頭一望今個月嘅月曆，仲有三日，呢個星期就過去了。筆記簿入面寫住要我今個星期內向黃子霖表白，到底我趕唔趕得切呢？

第二日一早，我就跑咗去黃子霖課室門外等佢翻學。

「你搵人啊？」一個平陰劉海嘅女仔走咗埋嚟問。

「呃……算係啦。」個女仔雖然唔算好靚，但白到反曬光。

「我係羅佩思，係呢班嘅班長，你駛唔駛我幫你轉達？」

羅佩思個人好瘦，好似一陣風就吹得走佢咁，但佢又生得好高，高到只矮我半個頭。

「你過嚟搵我做咩啊？」突然，黃子霖係我身後篤咗我一下背脊，「哦？原來係搵班長啊？咁我走啦。」

羅佩思聽見我哋對話，就好識趣咁走咗。

「唔係啊，我搵妳啊。妳嬲完未啊？我一陣請你食飯啊？」

「咁又唔駛，尋晚我媽叫我熄電腦溫書姐，我冇嬲。打開手掌啦。」佢一下捉住我隻手，係裙袋度拎咗枝筆出嚟，係我手掌上面寫字。

「妳寫咩啊？」

「拿，呢個係我電話，我用人仔台嘅，如果你MSN搵我唔到，而且又同台嘅，就SMS搵我啦。」

「同！梗係同台啦，個個都用人仔台嘅。我今晚搵妳啦咁！」

「隨便你啦～都要睇我得唔得閒應你機嘅！」黃子霖好傲嬌咁藐咗下咀，就揹住佢嘅Gregory書包走咗入課室。

個日放學，我即刻去人仔台開多張電話咭，諗住用嚟搵黃子霖。

Lm

個晚，我哋傾咗一晚謁，由陳奕迅講到容祖兒，由Twins講到去新人女團Hotcha。原來黃子霖中文好好，拎咗好多作文獎，平時仲會係Xanga寫日記同埋寫故事。我上佢Xanga睇，佢平時主要都係post佢同屋企人嘅合照多，搞笑嘅係，成隻倉鼠咁嘅佢，屋企居然養咗隻白貓。

「我想去整容啊……」第二日，佢突然send咗個sms俾我。

「點解啊？」

「我覺得Stephy好靚啊，我都想好似佢咁靚。」

「唔駛啦，你都夠靚啦。」我一時手快，send咗出去。弊，會唔會太急進呢？我好彷徨咁拎住部手機走嚟走去，都係等唔到佢覆我。死啦，我一定被佢認為係痴漢啦。

呢個時候，啊媽拍門走咗入嚟。

「啊仔，陪我去飲茶……」啊媽講完，就拎住手袋準備出去，「老公，起行啦。」

「我唔去啦，約咗人。」啊爸突然好急忙咁著鞋出門。

「約咗人？今日星期六，邊個搵你？」

「呃，啊李囉，佢話佢老婆肚痛，唔知係咪生得呢，我去幫佢手先。」啊爸講完，就急急腳走咗出去。

我屋企一家三口，小康之家，住係居屋，平時啊爸翻工好忙，而啊媽就係慈善團體做文職工作，一家人都過住風平浪靜嘅日子。閒時啊爸啊媽最開心就係一齊睇TVB金曲之夜，而我就通常呢埋係房入面打機，好少出客廳。

「咁我哋仲食唔食啊？」我問。

「得兩個人仲飲咩茶啊，唯有轉食茶記啦。」啊媽有少少失望咁講，我哋就去咗附近嘅茶餐廳食飯。

成餐飯，我都掛住望住部Sony Ericsson，等緊黃子霖嘅sms。

「……黑暗已在空中盤旋 該往哪我看不見
也許愛在夢的另一端 無法存活在真實的空間

想回到過去 試著抱妳在懷裡 羞怯的臉帶有一點稚氣
想看妳看的世界 想在妳夢的畫面 只要靠在一起就能感覺甜蜜

想回到過去 試著讓故事繼續 至少不再讓妳離我而去
分散時間的注意 這次會抱得更緊
這樣挽留不知還來不來得及 想回到過去……」

茶餐聽播起呢首歌，令我諗起筆記簿嘅事，陷入沉思中。呢一刻，我都唔肯定自己係咪鍾意黃子霖，貿然同佢表白，會唔會好奇怪呢？但萬一第時我真係後悔嘅話，點算呢？

周杰倫 Jay Chou【回到過去 Back to the Past】

「喂！食飯就唔好痴痴呆呆咁望住部電話啦！你老竇平時係咁，你又係咁，真係唔好大教壞細。」啊媽講完，轉身望向收銀放住嘅喇叭，「咩歌嚟架，念經咁聲，依家真係咩狗屎垃圾都做得歌手，世界變曬。」

「係呢，啊媽，妳有冇咩遺憾嘅事啊？」

「邊得嚟咁多遺憾吖，咪又係咁過，做人嘅嘢見步行步，邊有咁多嘢係輪到自己揀？冇得揀，咁就即係冇嘢好遺憾啦。」啊媽一邊食牛河一邊講。

「咁……如果，未來嘅妳同妳講，有啲嘢妳依家唔做，就會後悔一世，妳會點？」

「啊仔，你今年中五啦，就快考會考啦。」啊媽放低筷子，「唔該你認真啲讀書，唔好成日天馬行空，諗咩回到未來啦。」

「知喇，我問下姐。」

呢個時候，手機一震，我望過去，黃子霖終於覆我啦。
「Sorry，頭先發生咗啲事，冇睇到手機。」

「冇咩事啊嘛？」

「冇啊，我頭先係屋企樓下撞到一個人，你估下係邊個咁巧合住我附近？」

「吓？邊個啊？」

「我撞到曹大志啊，佢仲主動同我say hello啊！」

我望住手機，心裡一沉。難怪五十年後嘅我，會叫我今個星期內表白，因為我嘅對手就住係佢附近，近水樓臺。

「可能我之前有啲誤會咗佢，原來佢份人都幾nice啊。」

「係咩？你哋傾咗咩啊？」

「冇啊，都係閒話家常咁囉，佢住我樓下架。唔傾住啦，我食飯先。」

如果呢個時候表白，會唔會太唐突呢？但如果再唔表白嘅話，今個星期可能就冇機會……

「陳太？帶埋個仔嚟食飯啊？」突然有把男人聲叫過嚟，叫醒咗沉思緊嘅我。

「啊李？咦，李太都係度啊？」鄰居李生同佢頂住個大肚嘅老婆過咗嚟食飯。

「李叔叔？頭先你太太個肚唔係……」我都未問完，啊媽就係檯下踢咗我一腳。

「係啊，食晏啊。唔阻你哋，我哋食完架啦，上翻去先。」啊媽講完，係銀包拎咗張五十蚊紙出嚟，之後扯咗我走。

又會咁奇怪嘅，啊爸頭先又話李太肚痛，但啊李依家仲係度。

「小朋友咪咁多事啦，你爸多應酬，廢事我問長問短，先至唔講姐。」我媽拉住我講，我哦咗聲，就跟住佢身後走。

Go

xanga 人仔台 sms

lm !!!!!!!!!!!!

回不去了

快

咁夜仲有冇收視率

唔出一定無

keep住出就有架啦

d文去左邊?

留名睇後續故事

未出新？

劉名

Hi

樓豬去左邊,係咪爛左尾

新人留名

【四】

星期一翻到學校，我先醒起錯過咗表白嘅限期。而筆記亦冇再顯示新嘢。

「喂，你哋知唔知啊？我今日見到曹大志同黃子霖一齊翻學啊！」啊俊一翻學，就拉住我講。

「我知，佢哋鄰居嚟架嘛。」我好失落咁講。

「嗯？有人呷醋喎？」啊俊不懷好意咁望住我。

「諗咗去邊啊？我同黃子霖都唔熟。」

「真係？仲諗住叫你睇實啲黃子霖添，曹大志份人好MK架，之前好多女朋友，又成日唔翻學去咗玩。你知唔知啊？我聽講，佢仲同黑社會……」

「陳世杰！」呢個時候，黃子霖突然從後拍我哋背脊。

啊俊望住我奸笑咗下，就好識趣咁閃咗人。

「啊俊佢做咩走咗去啊？我做錯嘢咩？」黃子霖一臉迷惘咁望住啊俊嘅身影。

「唔駛理佢啦，唔重要。妳搵我有事？」我尷尬咁試圖轉話題。

「係啦，我想問你，你鍾唔鍾意周杰倫啊？」

「周杰倫？」大鑊，我冇點留意台灣歌手，點搭嗲呢？「啊，有聽，好似有首歌叫回到過去？我幾鍾意嗰首歌。仲有……頭文字D囉，都幾好笑，仲有滿城盡帶……」好彩近排係茶餐廳聽咗周杰倫嘅歌，叫做講到兩句。

「哈哈，你咁搞笑嘅，又唔係考你面試，唔駛一輪咀咁數佢有咩大作喎。我係想問你，有冇興趣一齊睇不能說的秘密啊！」

「不能說的咪咪？好啊，好似幾好睇咁！」其實，我最怕就係睇肉麻嘅愛情片，不過為咗要同黃子霖打好關係，向佢表白，唯有應承佢啦。

「邊個話同你睇姐，曹大志呢幾日係MSN成日搵我吹水，原來佢都鍾意周杰倫，想約我去睇戲咋嘛。你覺得值得睇嘅，咁我就去睇啦。」

「咪住！」我叫住佢，想佢唔好同曹大志睇戲。MK仔果然係特別叻溝女，識人幾日就約到人去睇戲。

「嗯？做咩事？」

「我都想睇，妳同我去睇啦。」我一時激動，講咗出口，「呃，唔係，我意思係……」

「好啊。」佢似乎好開心我留住佢咁，個樣鬆一口氣咁笑咗出嚟。「星期六見啦咁。」

莫非，黃子霖其實係專登咁做，想我約佢睇戲嘅？

個幾日，我上網刨曬周杰倫嘅生平，同埋不能說的秘密嘅影評，為咗要同黃子霖多幾個話題，連電影入面有咩鋼琴曲都睇埋。點知，筆記簿係星期五晚，浮現「請你明天四時，一定要去油麻地地鐵站文明里出口。絕對要去。」

傻嘅，咁難得我約好咗黃子霖睇戲，梗係唔會去第二度。

「到咗好耐啦？」黃子霖依舊紥住馬尾，著住一條淺粉紅色嘅短裙慢慢跑過嚟。佢著住一對好高嘅鬆高鞋走過嚟，差啲跌倒咁撲向我身邊，我輕輕扶住佢，佢就紅都面曬咁講咗句唔該，然後鬆開我隻手。

「等咗一陣姐，入場囉。」

入到戲院，睇到路小雨去到未來，望見晴依錫湘倫個一幕，黃子霖就喊咗出嚟。隔離左右嘅人聽到子霖用力索鼻水嘅聲，都望咗過嚟偷笑。

於是我就俾咗張紙巾佢，右手試圖慢慢伸向子霖嘅背脊，想安撫佢。

「哎啊，爆谷……」子霖巧合地，係呢刻差啲跌咗大脾上面嘅爆谷落地，我嚇到即刻縮開隻右手。

之後成場戲，我哋都冇講任何嘢。去到湘倫發現小雨已經死咗個陣，子霖喊咗，而去到湘倫最後翻咗去過去搵小雨個陣，子霖又再喊多次。矮小嘅佢，係我身邊喊到成個人震下震下咁，果然真係好似一隻倉鼠咁可愛。

「點啊妳，喊足成場，有冇咁感動。」散場個陣，子霖仍然拎住張紙巾呻鼻涕。

「咁真係感人啊嘛……」佢紅曬嘅雙眼瞪一瞪我，繼續呻鼻涕，「慘啦，我個妝甩曬啦……」

我捉住佢，等佢企定定面向我。

「睇過？係喎，對眼喊到成隻熊貓咁喎！」

「真架？好醜怪啊……嗚嗚……」佢嚇到兩隻手捂實塊面，喊得仲勁咗。

「講笑咋講笑咋，唔好喊啦。」我拎開佢兩隻手，幫佢抹走臉上面甩咗出嚟嘅睫毛膏。

「陳世杰……」佢對眼目不轉睛咁望住我，「你平時對所有女仔都咁好架？」

「傻瓜，」我抹完，「靚翻曬，唔駛再喊啦。」

「唔掣啊，你快啲答我……」黃子霖撒嬌咁谷起塊面問我。

「淨係對妳一個好啊。」我好細聲咁講完，捏咗佢一下鼻。

「咁，如果我好似路小雨咁，好快就死，你會唔會好似湘倫咁搵我啊？」女仔就係鍾意問啲古怪嘅問題。

「嗯……咁我要學識彈鋼琴先喎……」

「咁你係咪即係會翻嚟過去搵我啊？」黃子霖好緊張咁問。

傻瓜，其實五十年後嘅我，已經叫緊我翻嚟搵妳啦。但如果咁樣講嘅話，眼前一臉天真無邪嘅佢，又點會信呢套。

「咁我哋之後點啊？一齊去食晚飯？」黃子霖見我呆咗唔答，就唯有轉話題。

突然間，我先醒起筆記簿叫我去油麻地地鐵站。不過如果係關於黃子霖嘅事，我依家都發展得好順利吖，有需要去油麻地咩？於是我哋直落去咗食晚飯，仲食埋松記甜品先走。

文

lm

希望可以大團圓結局

你出快d既話應該有人睇既

Sorry
個故好短 我唔想太快出曬
之前出過一次故 太快出曬 所以極速沉底
我一陣翻到屋企出多一篇

究竟男主角之後會點呢

【五】

唔知係咪松記冷氣唔夠勁，定係店舖太多人，一入去冇耐我就已經出曬汗。

「畀你用嘅。」我揚緊件T Shirt個陣，黃子霖就遞咗條藍色間條紋嘅手巾仔畀我抹汗。

呢個年代居然仲有人會帶手巾仔出街，我有點驚訝咁接過，但唔捨得用。

「唔駛介意喎，你用完之後洗翻乾淨畀我咪得囉。」佢發現我唔好意思用，就輕力推我隻手，等我唔好畀翻佢。「叫嘢食囉！不如一齊點『森麻』？」

「吓？咩嚟架？」

「Summer喎！你居然未食過？」佢瞪大對眼望住我，之後佢就叫咗兩份甜品。

其實份甜品好唔好食，我已經唔記得了，因為成餐飯，我都係只注意到眼前嘅黃子霖。

睇戲之後，我同黃子霖每晚keep住MSN，關係開始變得有啲曖昧，但大家都冇講更進一步嘅嘢。目前睇嚟，我冇係限期前表白，都唔係有好大影響姐？所以我決定等我哋關係再熟啲，瞭解深啲先再向佢表白。

「八婆！望咩呀望？」第二日小息嘅時候，身為園藝學會會員嘅我，落咗去操場附近嘅花叢淋水施肥，聽到大樓後樓梯傳嚟女人鬧交嘅聲音。

「學……學校……唔可以食煙……」另一把女仔把聲有啲膽怯咁支支吾吾講道。

「收皮啦，羅Pussy！知你係女班長好威啦，扮曬好學生，真係睇見都嘔心。」我慢慢行埋去，見到一班MK妹圍住羅佩思鬧。

「唔教訓下佢都唔得，咁寸啊拿？」班女MK一下推咗羅佩思落地，然後仲想一腳踢埋去。

「喂！你哋做咩啊？」我立即衝過去。

「玩大咗，有人，快啲走啦！」其他女MK見到我行埋去，即刻拉走成班朋友。

「妳點啊？冇受傷啊嘛？好彩佢哋冇帶刀仔係身咋，呢個年頭啲MK妹，好狼死架，妳咪由得佢哋食煙囉，食死自己係佢哋嘅事啦。」

我慢慢扶起羅佩思，佢果然好瘦，對手仲好凍，成個人好似林黛玉一樣，弱不禁風。

「唔該曬你，我冇咩事。」羅佩思冷冰冰咁講，睇嚟佢份人同佢膚色一樣，都係一個冰山美人。

我望真啲先見到佢隻手臂跌落地個陣擦傷，流緊血。情急之下，我拎咗尋晚洗乾淨嘅手巾仔出嚟畀佢止血。之後我為免班MK妹又想報復，就扶住送羅佩思翻課室。

「送到呢度得啦，我廢事課室入面啲同學見到會亂講啦，畢竟你有黃子……啊，冇事。」羅佩思有啲尷尬咁講。

「吓？我同黃子霖唔係個種關係喎，不過妳唔想嘅話，我都唔勉強妳。咁妳自己小心啲啦。」

「我……」突然間，羅佩思拉住我衣袖，「我份人係咪好煩好多事，所以大家都唔鍾意我，就快畢業都識唔到朋友……」佢有啲感慨咁講。

「邊係呢！妳只係盡責咋嘛，唔好咁諗自己！」我拍一拍佢膊頭講道，據我觀察，羅佩思應該都係啲比較文靜嘅人，講嘢好真誠，擔屎唔偷食，唔太識睇人眉頭眼額，難怪老師會揀佢做班長。

「多謝你……你係第一個會咁樣講嘅同學。」佢有些少眼泛淚光咁同我講。羅佩思向我點頭表示謝意，然後就轉身離開。

望住佢高高瘦瘦﹑弱不禁風嘅身軀，簡直係同陽光可愛嘅黃子霖有著強烈對比。

我翻到自己課室嘅時候，先醒起自己好耐都冇睇過本筆記。當我再打開嘅時候，先發現多咗一行字。

「請不要獨自去花叢淋花，多找一個朋友和你去。」

嗯？即係話頭先我做錯咗？但諗落都只係救咗羅佩思姐，應該冇咩大問題掛。

點知第二日翻到學校嘅時候，全班男仔都望住我。

「啊俊，咩事大家都望我？」我拉埋啊俊去一二邊。

「估唔到原來你鍾意嗰Type喎，我仲以為你追緊黃子霖添。」啊俊苦笑住講。

「唔明，發生咩事？」

「尋日MSN group個個都share緊啦，你唔知咩？你同文科班女班長拖曬手臂咁上樓梯。」

「吓？羅佩思？誤會啊！」我大叫咗出聲，而其他人都望住我偷笑。

「陳世杰，原來你癖好係鍾意畀女班長篤住個頭嚟鬧！」班入面比較曳嘅男同學笑住講。

「快啲懲罰我啦～女班長～」另一個男仔用好淫蕩嘅語氣講。

呢個時候，我先諗到，件事可能已經傳到入黃子霖耳中，於是跑出去搵佢。

我跑到去佢課室門口，只見黃子霖拎張紙巾喊到七彩，而曹大志摸住佢個頭，就好似摸狗仔咁摸佢個頭，叫佢唔好喊。

「你仲有面過嚟嘅？對人冇意思，就唔好玩人感情啦！」曹大志見到我行過去，就衝嚟一下揪住我件衫。

「喂！唔好啊！」黃子霖衝過嚟，矮小嘅身軀試圖拉住高大嘅曹大志隻手臂。

「咁你敢唔敢向黃子霖講，你唔鍾意羅佩思？」曹大志鬆手，後退兩步之後問。

正當我想講我唔鍾意女班長嘅時候，羅佩思剛好路過，佢拎住條手巾仔，似乎想還翻畀我，行近兩步嘅時候，先發現周遭氣氛唔對路，之後就眼定定咁望住我。如果呢個時候我講落去，又可能好傷佢心，以為連我都嫌棄佢。

就係遲疑嘅呢一瞬間，黃子霖誤會咗我意思。佢好失望咁轉身，見到拎住佢條手巾仔嘅羅佩思。而羅佩思唔知道條手巾嘅真正主人，仲呆呆咁同黃子霖對視。

「你又話，唔會對其他女仔都咁溫柔嘅……你呃我！」黃子霖好低聲咁講咗呢句，就流住眼淚衝翻入課室，而曹大志亦放開咗我，追咗上去。

我呆望住佢哋嘅背影，曹大志一邊追，一邊回頭望住我笑，右手做咗下按快門嘅手勢。結果即使有筆記嘅提醒，我仍然係錯過咗黃子霖。

「做咩個人佝佝瞀瞀咁啊？食菜啦。」啊媽夜晚見我成個人失魂魚咁，就喝住我。

「係喎，未食菜。」我強顏歡笑咁樣食飯，而啊媽就望住同事三分親係度笑。「咦，啊爸呢？今日又唔翻屋企食飯啊？」

「係啊，佢公司忙啊嘛。」啊媽講完，又繼續望住王祖藍係度笑。其實我成個腦都係黃子霖，啊媽講啲咩，啊爸翻唔翻嚟食飯，我都唔在意。

我同黃子霖，由個日起就冇再係MSN同SMS上聯絡過。每一晚，我就望住佢上線下線，到底佢搵緊咩人呢？係咪同緊曹大志傾謁呢？個日之後，我本筆記簿就冇再更新過，而我就專心應付會考。

屌你教埋點行都可以輸

唔係咁就完呀

未完 不過個故本身都好短 所以唔敢出太快 好快就冇貨

留已正皮，不過如果陳世傑同子霖無得一齊就即刻還翻負皮俾你 between可唔可以出快啲？無文睇好難扮工

加速

推

痴線架咁多嘢有共嗚

90後？

有埋高人教路都可以輸

等緊故 加油

雖然個故唔算好受歡迎
不過都循例講聲 等大家唔駛等得咁辛苦
通常我係放工時間之後先會出故
大家等故期間冇嘢做嘅話 得閒就入嚟f5推下啦

係

快少少oj? 想多人睇都要有文先得架

短真係唔緊要
出快d, 睇完大家先有回應
之後再出咪支持你

因為回到過去,我決定俾個正皮你
出快D啦

快d出文啦

【六】

「你呢一段啲tense寫錯咗，passive voice亦用錯咗……」後來，我同羅佩思就慢慢開始變熟，大概係因為佢冇咩朋友，所以就成日都搵我一齊溫書，做練習。

「陳世杰，你預科係咪都報咗原校啊？」羅佩思煞有介事咁問。

「係啊，因為我成績應該都去唔到更好嘅中學。妳就唔同啦，妳可以去更好嘅中學，之後順利入三大。」

「我……我都打算報翻原校。」羅佩思低頭，結結巴巴咁講。「爸爸本身想我出英國讀書，但依家因為我有想留低嘅原因，我……」

唔知道，黃子霖會唔會都報翻原校呢？我望出窗外，見到曹大志同黃子霖好開心咁係走廊傾謁。有一剎，佢都望咗入嚟，而我居然好似做錯事咁，閃避佢嘅眼神。

「世杰？你係咪聽緊架？」羅佩思發現我心不在焉，就抬頭睇下我望緊咩，見到窗外嘅佢哋，又望一望我。

如果，曹大志對佢係真心嘅話，而佢覺得幸福，歷史冇被改寫都未必係壞事嘅。我試圖安慰自己，不禁歎息咗一口氣。

「天空剛下了幾場雨 看街上路人不多
現在的你在做什麼 還有沒有在想我
快樂是否曾來過 探訪我們兩個
誰都不想讓自己錯 剩下了自己一個

找到你愛的咖啡店 嘗試去感應著你
喝一杯低糖的latte 你還會想嘗一口
快樂會否再來過 探訪我們兩個
誰都不想讓自己錯 剩下了自己一個

春夏秋冬 有多少人會走
春夏秋冬 有多少人會留

傳聞你身邊有個他 兩個人很快樂嗎
聽說你跟他提起我 是否對我也牽掛
快樂是否也來過 探訪你們兩個
誰都不想再讓你哭 剩下你自己一個

春夏秋冬 有多少人會走
春夏秋冬 有多少人會留

外面的雨下得太久 我的心感覺冷漠
看到這一場過雲雨 你是否會想起我」

「你絕對比曹大志好得多。」羅佩思望住我，好認真咁講。

「嗯？做乜講呢啲。」我扮曬冇事咁笑住講。

「我……我……我好少讚人架。」羅佩思突然紅都面曬，低頭繼續幫我改文。估唔到冰山美人，都會有怕羞嘅時候。

過雲雨 張敬軒

佢兩個唔一齊返我負皮架

快d出多篇

出多啲

大佬你呢篇歌詞佔佐近半唔係諗住收貨下話？

等左成日你比首歌我？出多篇啦

Push

「呢五年時光，多謝各位老師嘅教育……」今日係中五畢業典禮，學生會會長係臺上代表全體學生發言。

聽啊俊講，曹大志打算畢業之後就打工，而黃子霖就打算入名校讀預科。亦即係話，今日之後，我同黃子霖就冇機會再見。

畢業典禮完咗，我拎住手上嘅記念冊，鼓起勇氣上去畀黃子霖寫。

「乜係你啊，好耐冇見。」我拍拍黃子霖嘅肩，佢轉過身嚟，見到係我，有些少驚訝我會搵佢。

「嗯。介唔介意幫我填？求其寫句My pen is blue都可以架啦。」氣氛有少少尷尬，我就唔講咁多嘢，直截了當畀記念冊佢填。

「好啊。」佢拎翻當日用嚟係我手心寫自己電話號碼枝筆出嚟，一言不發咁寫。

不如，我就趁住呢個機會向黃子霖解釋一切？

「黃子霖，其實我……」

「我同咗曹大志一齊，兩個月啦。」佢好冷淡咁講咗呢句。

我靜咗，一句話都講唔出。我好努力咁忍住自己嘅情緒，唔想佢睇得出，我內心有幾崩潰。

「寫好啦。」佢遞翻記念冊畀我，「聽我班班主任講，班長明明拎咗獎學金，都唔肯去英國，又唔肯去名校讀書。」

黃子霖到底講緊啲咩？點解我同羅佩思一齊溫書幾個月，完全唔知道有咁嘅事？

「你份人太遲鈍啦。」黃子霖苦笑咗一下，「但亦因為你太遲鈍，我先同到曹大志一齊。佢會對我好好架，你……你都要幸福，知唔知啊？保重。」

黃子霖轉身離開之後，我依舊一句話都講唔出，企係原地，直到我爸我媽搵到我蹤影。

「啊仔！同埋佩思影張相啦！」啊媽拉住羅佩思走過嚟，好興奮咁想幫我哋影合照。

「Sorry，我媽份人係咁。」我努力忍住自己對羅佩思嘅愧疚，扮到好似冇事咁。

「唔緊要，Auntie份人熱情姐。」陽光之下，羅佩思白到好似發光一樣，「黃子霖呢？你唔搵佢？」

「唔駛啦，佢好忙。」我唔想提起呢個人，唔想破壞我爸我媽嘅喜悅心情。

「你快啲搵佢啦，之後冇機會架啦……」羅佩思拉住我去第二度，想幫我去搵黃子霖。

「都話唔駛囉！」我有啲激動咁講，羅佩思嚇呆咗，鬆開咗拉住我嘅手。

佢望住我，似乎估到我同黃子霖發生咗啲事，就冇再講啲咩。佢行近，咩都冇講，只係摸咗我個頭一下。就係因為摸頭呢一下，我就忍唔住，男人老狗係佢面前喊，還好附近都冇人。我慢慢將個額頭挨住佢肩膀，唔想畀佢見到我喊個樣，而佢就一直摸我後腦，想我鎮靜落嚟。明明佢係為咗我而報翻原校，但就係我面前扮到咩事都冇咁，想推我去向黃子霖表白，仲安慰因為黃子霖同曹大志一齊而崩潰嘅我。

羅佩思到底呢刻係咩表情呢？我一直抱住愧疚嘅心，伏係佢肩膀上不停喊。

終於有d進展

唔係咁就要完下嘛

未

出

感覺係一個loop
好似有唔同平行時空咁既感覺

佩思可唔可以有好下場

男主同女主可唔可以happy end呀

快啦

好sad

之後，我同羅佩思上翻原校讀書，聽講黃子霖去咗一間更加好嘅傳統名校度讀書，而曹大志完美實踐佢嘅MK之路，中五畢業之後就去咗先達賣電話，冇再讀落去。黃子霖真係會幸福嗎？預科嘅日子過得好快好忙，每日嘅生活就係操卷同對卷。而我就抱住呢個疑問，一直過咗兩年。

「恭喜啊仔考咗入港大！勝嘅！」啊媽係屋企開咗罐啤酒，又迫我爸飲埋一份。

「恭喜你啊，入到大學要生生性性讀書，記住……」啊爸拎住罐酒，指住我講道，

「知啦，唔准掛住去玩，荒廢學業啊嘛！啊媽，其實我入嘅都係水泡科姐，你咁興奮做咩……」

「嘩，港大喎，梗係值得高興下啦！食雞脾啦，賀下佢。唔係喎，難得啊仔入咗大學，我哋應該叫多啲人一齊去食放題賀下佢喎！啊仔，星期六叫埋入中大嘅啊俊，同埋以前成日陪你溫書嘅羅佩思去慶祝啦！」

「哦，好啊。」

「羅佩思入咗咩大啊？」

「都係港大囉。」

「嗯？咁都唔錯喎，啊仔，諗下人哋啦。」

「哈哈……」雖然事隔已經兩年，MSN年代，亦開始轉做Whatsapp，Twins亦由清純偶像一下形象插水，但我清楚知道，我心入面，仍然有一個位置，係留畀某個人。

「你會唔會好似湘倫咁搵我啊？」腦海入面，突然回憶起佢係戲院門口問我嘅呢句話。於是我就上已經取代Xanga嘅Facebook，Stalk黃子霖嘅近況。

「港大……？！」我對住部電話，有啲驚訝咁講。

「嗯？邊個都入咗港大啊？」啊媽八卦哄咗個頭埋嚟。

「冇，中五同學姐。」我立即收埋我部Samsung手機。繼續專心食飯。

呢一刻，我好期待可以開學再見到佢。但係，同時我又好清楚知道，佢Facebook仍然係寫住In relationship with TaiChi Cho。

毒撚就係人地講每句不經意既說話都上心

終於執好曬全個故 可以放心加速了

【七】

「恭喜妳入到英文系喎。」Reg Day個日，我同羅佩思一齊翻咗學校，睇下有咩Soc入，又睇下冇咩Hall啱。

「你會唔會住Hall啊？」羅佩思語氣依然冷冰冰咁問。雖然佢講嘢個陣仍然係維持Poker Face表情，但我知道，其實佢只係不擅長表達自己，心入面係個好女仔嚟。

「唔會啦，我過海好快姐，你呢？」

「你唔住嘅話，我都唔住啦。」羅佩思細細聲咁講，然後扮曬望其他攤位咁行開去。

「靚女，入唔入我哋Hall啊？」身後有啲大學生係度積極派傳單招人，由於人來人往，我唯有企埋一邊等羅佩思翻嚟。

「靚咩女啊？你想撩我條女啊？照鏡啦！」

嗯？把聲咁熟嘅？我轉身望過去，果然係曹大志同黃子霖。於是我襯住佢哋冇留意，就稍微地轉身，用收到嘅小冊子遮住塊面，唔想被佢哋見到我。

「大志啊！今日講好咗，要開開心心咁同我慶祝Reg Day架嘛，做咩事鬧人姐。」

「挑，大學生好把閉啊？就可以周圍撩人條女啊？讀屎片架你哋？」曹大

無讀過書嘅MK仔就真係MK仔，入到嚟大學，真係相當失禮。

「原來傻嘅……」一班Year2嘅學生廢事理曹大志，就行開咗。

「大志！你唔好咁樣話人啦，好失禮啊……」黃子霖拉住曹大志講。

「妳咁講，都係嫌我影衰你咋嘛！咁就咪叫我嚟啦！」曹大志一手用力甩開黃子霖。

「我唔係咁嘅意思啊……喂！」曹大志嬲爆爆咁走，而黃子霖就追上去，一邊仲回頭對住班Year2嘅學生點頭講唔好意思。

「世杰？做咩呆咗企係度？我哋行埋個邊睇囉。」羅佩思拉住我，行去第二個攤位睇。

我望住羅佩思拉住我嘅手，愈來愈唔清楚，到底我哋係咩關係。佩思對我好好，我亦唔想傷害佢，而黃子霖已經有男朋友，或者，我可以考慮一下佩思呢？正當我思考緊呢個問題嘅時候，行到半路，佩思突然向後暈一暈，我立即扶住佢坐埋一邊。

「妳又貧血啦？冇食夠早餐？」

「今朝趕住見你啊嘛……」佩思有啲唔好意思咁低頭講。

「傻瓜，我有朱古力，妳食住先啦。」

「我真係好冇用啊……」佢楚楚可憐咁咬住舊朱古力講。

「邊係呢，妳份人就係咁，成日都咁自卑，由中學開始就已經係咁。對自己多啲自信啊，妳諗下，妳以前做足七年班長，依家入埋港大，妳好叻女架。」

我哋望住人來人往嘅港大，果然，入大學後，先發現，原來世界好大，有好多比我哋更活潑、更英俊嘅人存在。

「如果妳想住hall嘅，我陪妳住啦。不過講明，我只住啲好摺好毒嘅hall，唔Social架！」如果因為我，而令佩思唔敢走出安舒區，只會令佢更加自卑。

「真嘅？」冰山居住都會識得瞪大對眼，好興奮咁望住我。

「係啊，怕咗妳一陣又唔食飯就去上堂，見暈啊。」

「多謝你……」佢好高興咁咬住條朱古力講。

如果我心入面嘅人，係羅佩思，咁你話幾好呢。

【八】

為咗要住hall，我執好屋企入面嘅嘢，準備帶去大學。無意中，我搵翻中學時本筆記簿出嚟。果然，停咗係個日之後，就冇再更新過。可能，咁代表我同黃子霖之間已經冇可能了，所以未來嘅我都無話可說。

「住到Hall唔好日夜顛倒，記得要煮飯畀自己食，知唔知？」啊媽一邊幫我執衫，一邊講。

「知啦，每逢Weekend我都會翻屋企架啦，唔駛擔心。」我望出廳，見到啊爸係度食緊花生睇電視。唔知點解，上大學之後，我開始覺得啊爸啊媽愈來愈少講嘢咁。可能係我錯覺啦，但理論上，我入到大學，佢哋應該好高興至係。

記得細個嘅時候，啊爸成日都帶我落樓下公園踢波，而啊媽就會係一邊喊驚咁聲，驚我跌倒。但呢種日子，漸漸隨住我長大而變化。啊爸愈來愈忙，少咗同我玩，最多係每個月放低多幾百蚊畀我去補習。成長過程入面，我同啊爸嘅溝通愈來愈少，反而同啊媽關係比較好。啊媽係個好賢淑嘅小女人，有啲八卦，但心地好善良，啊爸去咗做咩，佢都唔會過問，每日就好安穩咁洗衫、煮飯、睇住同事三分親係度笑。啊媽就好似一個活係溫室入面嘅幸福小花，公公婆婆生前最錫就係佢呢粒女，嫁咗畀我爸之後，好快就住到居屋，對於上一代嘅人嚟講，唔算有錢，但亦算係唔需要捱個類人。啊媽唔識政治，唔識經濟，成世人就無風無浪咁過，對佢嚟講，只要我同我爸過得好，就係佢嘅幸福。

「你啊，係咪同羅佩思拍緊拖？」

「吓？」我媽突然咁樣問，嚇到我有啲反應唔切。

「你哋成個中六中七都一齊溫書，我就知有啲嘢架啦，你都大個仔啦，啊媽都支持你拍拖。」

我靜咗。到底我同羅佩思係咩關係呢？唔止同級嘅同學，就連我媽都以為我哋拍拖。但係拖拖拉拉到入咗大學，我仍然冇諗過要同羅佩思更進一步。即使，我知道，我其實冇得揀我真正想行嘅嗰條路。

「我覺得羅佩思同我都幾相似，應該會幾啱傾。」

「吓？講咗去邊啊……」我逃避呢個話題。

「佢同我一樣，都係默默付出個類型。」啊媽突然語氣變得有啲嚴肅咁講，「好好珍惜佢，人哋好女仔嚟架。」

我點點頭。或者，我唔應該再胡思亂想啲咩，應該要好好珍惜眼前人。

搬到入大學宿舍之後，雖然我同羅佩思都冇向其他人講過自己咩關係，但宿舍嘅人都當咗我哋係一對，而我哋亦冇反駁過。我同羅佩思之間嘅關係愈來愈複雜，互相倚賴，食飯睇電視都會一齊，但就係唔會更進一步。

我會係夜晚九點後再更新

屌

希望有HAPPY ENDING!

加速

希望可以一齊

黃子霖當年淨係相信傳聞
都唔去搵男主求證下真相就唔理佢
咁嘅女仔溝唔到都擺啦

留名，希望ending唔會太sad

yes, 如果中五追得返都話
同到條MK都on99行左三年，呢個timing不了
學下欣賞班長好過啦

愛你的人 vs 你愛的人

呢個情況

你試過？

「隔離有冇人啊？」上CC堂嘅時候，突然有把熟悉嘅女仔聲問我。我抬頭一望，果然係黃子霖。「咁啱嘅？」

「係囉，咁啱嘅，我唔知你都reg咗呢科。」我好緊張咁搬開啲嘢。

「佛教好grade啊嘛，我本身對神佛冇咩興趣。」黃子霖尷尬生硬咁坐低，之後兩個人都靜咗成分鐘。

「你呢兩年點啊？」我哋異口同聲咁問，之後又尷尬咗幾秒。

「我都係咁樣囉，我同大志一齊咗。你呢？聽講你同咗羅佩思一齊，恭喜你哋。」

「多謝。」唔知點解，我聽到佢講曹大志個名，就有啲唔甘心，唔想同佢解釋我同羅佩思之間嘅關係。

佢靜咗，表情有啲唔高興。莫非，佢仍然嬲緊當年嘅誤會？

「其實以前嘅事，我一早就唔記得咗啦。入大學之後，我哋做翻普通好朋友啦，好唔好？」

即使聽得出佢講呢句有啲虛偽，我聽到佢講「唔記得」呢三個字，竟然有啲失落。呢兩年對往事念念不忘嘅人，原來只有我。

當打開筆記簿準備上堂嘅時候，我先發現唔知幾時開始，多咗一行字。

「請掀起她的衣袖。」時隔兩年，就只有呢句話。邊個嘅衣袖？黃子霖？啊媽？定係羅佩思？

「衣袖？」我望住本簿喃喃自語。

「吓？咩衣袖？」黃子霖以為我同佢講嘢，有啲驚訝咁問，輕輕拉緊佢自己嘅手袖。

「冇……上堂。」我立即合上本簿，若無其事咁上堂。

翻到宿舍之後，我就即刻入咗羅佩思間房，拉住佢隻手，揭開佢衣袖。

「咩……咩事啊？做咩咁緊張睇我隻手？」當我抬起頭嘅時候，先發現羅佩思塊面紅到成個蕃茄咁。

「冇！我睇下姐，唔好意思。」我立即縮開隻手。

羅佩思慢慢咁，將佢隻手伸咗過嚟，拖住我。佢低下頭，一言不發咁拖實我：「可以拖啊……」

我呆咗，唔識反應。難道羅佩思以為我想同佢更進一步？

「對唔住……」我好似出於本能反應咁，縮開咗隻手。

佢抬起頭，個樣有啲驚訝，又有啲不安。呢個時候，宿友走嚟拍門叫我哋出去睇波，打破咗尷尬嘅氣氛。莫非，未來嘅我想我同羅佩思更進一步？但呢一刻，我做唔到。

我做唔到，對所有女人都溫柔。

【九】

落堂嘅時候，我見到羅佩思同一個男仔一齊行，而個男仔仲幫佢拎手袋。

「你真係唔駛幫我拎架啦，我依家好翻好多啦。」

「唔得，妳血壓過低到上堂差啲暈喎。我同妳入去Starbucks坐低休息下啦。」

唔知點解，直覺話我知，個男人係狗公。所以我就偷偷地跟住佢哋入去。

「妳男朋友呢？唔見佢接妳放學嘅？佢唔知妳呢排病病地咩？」個男仔買咗杯熱茶畀佢飲。

羅佩思只係苦笑咗下，冇講啲咩。原來羅佩思病咗？點解同佢一齊住嘅我反而唔及一個同學清楚？

「佢點做人男朋友架，尋晚見你Facebook啲相，妳居然仲病住煮飯佢食，仲係咪男人嚟架？妳哋一齊咗好耐架啦？」

「嗯……其實……」羅佩思繼續苦笑住咁回應，「佢唔係我男朋友。」

唔知點解，聽到佢咁樣講，我忽然有啲心痛。如果，我唔係佢男朋友，我憑咩要佢一直照顧我呢？

「吓？即係佢一直纏住妳？咁妳需唔需要我幫妳趕走……」

「係我纏住佢。」羅佩思有少少眼泛淚光咁講，「尋日發生咗啲事，令到我明白呢點。」

狗公冇再講啲咩，眼定定咁望住強忍淚水嘅佢。

「但係，我唔會後悔。只要佢過得幸福，我就幸福。」

「妳……真係傻。妳係個好女仔嚟，其實啊，我哋英文系好多男仔都對妳有意思架，好似Johnny同Kaiser咁，如果有日妳累了，咪考慮下佢哋囉。」

冇幾耐，佢哋就企起身走，而我就去咗上堂。

太好喇，佩思終於讓路

應承咗大家會加速出故
希望各位得閒都幫手推下故&正皮
估計今個星期內post得完架啦

雖然衣袖條伏線好好，但有少少想負皮

唔係話D乜野，so far篇幅所限，如果子霖唔係好靚女的話，正常都已經揀班長

不過呢個年紀嘅男仔多數都係咁睇唔開，正常嘅

子霖應該係俾人打啦

都未講完個故

佩思嘅行為我諗起Kay嘅鍾無艷 替佢難過
希望手卷巴打畀個好結局佢

讚既時候好多時都係突然間無視左 去講唔關事既野

今晚仲有冇文
比子霖搞到好好sad

大家想唔想我貼多篇？搵多幾個人畀下意見先

Come on

spotify播緊命硬

「二百年後在一起
應該不怕旁人不服氣
誰人又可控訴廿個十年 仍然未捨棄
換個時代在一起
等荊棘滿途全枯死
這盼望很悠長 撐到尾

就算貧病或失憶
都爭口氣從旁保護你
頑強地等再過廿個十年
等整個世界換風氣
歷劫還是在一起
這種堅決無人可比
看戰事多悠長
亦決心打到尾 心不死」

等緊

其實呢個故嘅其中一個靈感係呢首歌……

中學個陣聽完喊到癲嘅歌 一定有呢首

陪我唱歌 清唱你的情歌
捨不得 短短副歌 心還熱著
也該告一段落
還好我有 我下一首情歌
生命宛如 靜靜的 相擁的河
永遠 天長地久

今晚仲會出嗎？

「嗨。」下一堂嘅時候，我又撞到黃子霖。身邊嘅大學朋友見到有熟人同我打招呼，就慢慢行開。

「妳又自己一個人啊？」我環顧四周，都唔見有人企黃子霖身邊。

「嗯，暫時未識到朋友。」黃子霖有啲尷尬咁講。

「冇住Hall咩？冇去Ocamp？」我扮到好隨意咁問。

「我男朋友唔鍾意。」佢壓低聲同我講，眼神有啲閃縮。我認真一望，先發現原來佢比以前消瘦咗好多好多。

「我介紹朋友妳識啦，呢位係Jason，Ashley，仲有……」我拉佢埋去我班朋友身邊，介紹大學朋友畀佢識。

「啊……」正當我拉住佢手腕嘅時候，佢慘叫咗聲。其他朋友就有啲嚇親咁你眼望我眼。

「妳整親？」我捉住佢隻手問，佢想縮走，但我唔放。

身邊朋友察覺到氣氛尷尬，就識趣咁入咗Lecture Hall霸位先。

「我冇事啊……」佢依然想縮開手，唔知點解，佢眼神話我知，唔係咁簡單。

我拉住佢，用力扯開佢右手衣袖，先發現佢成隻手臂都瘀曬。我再拉開佢左手衣袖，同樣地，都係佈滿傷痕。

「我跌親。」Lecture Hall門外慢慢變得少人，佢臉都黑曬咁低頭講。

而我繼續捉實佢隻手唔放。

「真係冇嘢啊……」佢用力甩開我隻手，而我又一下拉翻住佢隻手，唔畀佢走。

「佢係咪打妳啊？」我好認真咁問。

「咩啊，都唔知你講咩……」

「我問，係咪曹大志打妳啊！」我好大聲咁喝問，Lecture Hall門外零星站住嘅人都望咗過嚟。佢咩都冇講，就捉實手袋，一枝箭咁跑走咗，連堂都冇上到。

我咁緊張做咩呢？明明黃子霖同我就只係久別重逢嘅中學同學。明明，我就唔係佢邊個。

由個日開始，黃子霖就愈來愈少出現係學校，就算撞到，都會慌忙避開我。

夜晚，羅佩思send Whatsapp message 問我係唔係我房，我居然會覺得好煩，直接熄咗手機。我成個腦都係諗住，係咪曹大志打佢呢？我先至醒起，原來筆記係提我揭開黃子霖嘅衣袖。

可惜嘅係，之後幾個月，佢都不停逃避我，再冇機會講上一句嘢。

「他不配做對象 可惜妳太善良
他背叛妳 偏妳沒法睜開眼看真相
馴服就似綿羊 相戀太善良 大多打敗仗
受騙的那個比騙徒更混帳

我可等妳嗎 可等到妳傷口結疤
我這種固執不比妳更差
好心地但運氣差 做壞人才耀眼
良善太過平凡 怕註定要陪跑

單戀也是正常 天生我太善良
早愛着妳 可怕是妳一早看透真相
馴服就似綿羊 相戀太善良 大多打敗仗
受騙的那個比騙徒更混帳
妳這樣情長 再等妳也是妄想」

妳太善良 張智霖

留名

寫得幾好，每個角色嘅刻畫都好寫實，唔同情節簡短得嚟幾深刻

出咗啦

唔熟講故台運作 係咪同出面post一樣要上熱門先會有人睇？

出多啲文就會上

等緊你出文呀，手卷

出多篇 失眠

我貪心d，想手卷出晒喎

繼續出

再出 之後就冇貨出

唔好啦，等得好辛苦呢

有冇人一齊分享下往事

你安心瞓教啦 聽日翻工前我出多篇啦

仲未訓到

好想可以出個番外寫side b以黃子霖個角度去睇

會否太MK 變成我迷失在這場愛情遊戲

咁分享下往事 我都想聽下大家有咩遺憾

live 遺憾就係冇珍惜一個好愛我嘅女仔

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過

即係你嘅佩思

我有同佢一齊 但係佢最後選擇放棄我

最後已事過境遷 長街風景已變
再度回想誰的臉 往日哪位少年
又再路過事發景點 痛傷少不免
仍是會流淚失眠 淚染穿心穿肺那一點

季度裡事過境遷 蝴蝶終於蛻變
再沒留戀誰的臉 往日兩位少年
就算讓世事再翻演 會否不改變
仍是會離別 糾纏
拔去穿心一箭感恩不怨

oh too bad

各位晚安 瞓唔著就聽下上面推介畀大家嘅歌

我現時自己肯做飯
悶極時自己可浪漫
慶幸還睡得好 還活得好過昨日
應付完自己的患難
爲未來改正我習慣
忙下去 捱下去 但一不小心
總記起你

幾好睇，推一個

可唔可以出快d呀

笑左

出快d
好多回憶

好睇

Msn

樓主（k)

好虐心

:@

好正呀 快啲出文

咁早起

其實係未訓

Sor我錯

屌你又話20分鐘睇哂
而家幾日都來

btw,好睇 請加速

推呀推呀快呀

屌講真
主角一定係超撚靚仔男神樣
唔係點會有咁多女溝
我呢啲毒撚一啲共嗚都冇

手卷，大約仲有幾多話呀

冇記錯就第14話end故

【十】

「情人節快樂。」轉眼間來到情人節，羅佩思送咗盒親手整嘅朱古力畀我。

「多謝。」望住佢期待嘅眼神，我先醒起，我居然唔記得要買禮物畀佢。可能，因為我心入面冇當過佢係女朋友。

「我仲整埋畀伯翹同Shirley佢哋架。」羅佩思份人好聰明，一眼就睇得出我心事，驚我難堪，就即刻兜件事。

「多謝妳，好好食。」我立即放咗粒入口，好滿意咁同佢講。羅佩思見到我鍾意食，就好高興咁笑咗。原來冰山一樣嘅羅佩思，笑起上嚟都幾燦爛幾靚。點解我呢兩年都冇察覺到嘅呢？

突然間，好耐冇聯絡嘅中學朋友啊俊打電話嚟。

「喂，啊杰！係我啊，情人節快樂啊，你同羅佩思點過吖？」

「佢啱啱送咗盒朱古力畀我。」羅佩思有啲小高興咁望向我，我向佢做口形話對方係啊俊。

「哎啊真係閃死我呢啲單身狗啦，你哋今晚sweet sweet啦～」羅佩思聽見從漏音嘅電話傳出嘅聲音，有啲怕羞咁低頭。

「差啲唔記得自己打嚟想同你講件事！頭先我同成班中大單身嘅同學去咗唱K，你估我係旺角撞到邊個？」

「嗯？邊個？」

「我撞到曹大志啊，佢竟然拖住另一條女喎，都幾大波，但好濃妝！可能佢同黃子霖散咗掛……」

我呆咗，諗起黃子霖個雙瘀曬嘅手，突然間成個人都好嬲，嬲到拳頭都不自覺握緊。

「啊，唔好意思，今日情人節唔講以前啲衰嘢，得閒再一齊食飯啦，bye bye！」啊俊見我靜曬唔出聲，察覺到自己開展咗一個唔適當嘅話題，就趕緊收線。

冷靜過後，我先發現羅佩思一臉失落咁望住我，然後，佢就轉移話題，乘機想離開間房。

「啊杰，」臨走個陣，羅佩思背住問我，「如果有其他人追我，你……會點啊？」

我冇講啲咩，因為我清楚知道，我無法回應佢嘅期待。

「我順口問下姐。哈哈，我出去先。」語氣中，都感受到佢強顏歡笑緊。

你的金剛圈 最好箍得更緊
令我的下世 記得有過今生
來讓我命運 和你箍緊

還未捨得不痛心 怕刻骨不銘心
在記憶裡愛 不痛不真
嫌受傷得不夠深 刺青刻得更深
樂意忍 就忍到無憾
誓要你 成就我愛到不像是凡人

老實講，個男主角堅想煎佢兩巴。
正路梗係同羅pussy一齊，子霖擺喺個心度懷念就算啦。

向來都係「最愛的只能放在心裹懷念」

兩巴咁少？

突然發覺人生總係帶住一d遺憾。好似主角咁明明有機會同佩思一齊，但係偏偏因爲放唔低子霖錯過一次機會。
之前有一個機會俾主角霖掂子霖，但係白白放棄呢個機會去解釋。依家主角有機會同子霖一齊啦，到子霖放唔低個mk仔，又同佩思搞唔清楚個關係。主角到最後都係一頭空，兩個都一齊唔到

班長

希望收工時間再出個陣反應會熱烈啲 大家翻工加油

希望男主會同班長一齊

啱啱先發現個topic改得衰 叫自己向自己表白咁
下次如果由頭再post過我會改成「她」

好心男主對pussy 無feel 就唔好拖住人啦

又比人遲黎先上岸，阿杰同我一樣

呢首sad到

成200個comment先得10 零篇真係唔收貨

比佢同子霖一齊啦
咪撚拖住pussy

如果阿杰同子霖最終唔係一齊我就負皮你

文呢

文呀

成個故事都好有feel 啲回憶返曬嚟

未睇完
但個故事嘅標題好吸引
加油！

捨得出文未

之後，我就開始逃避自己嘅感情問題，專心係上莊嘅事務上。

「要準備呢啲美術用品？邊度買啊？我都冇讀過VA嘅，唔識架喎。」因為上莊嘅事，要我負責去買美術用品。

「等我上網睇下先……啊，油麻地有間文具店叫中南，文明里出口轉左就到。你可以去個度搵下有冇嘅，買唔齊再同我哋講啦，記得keep低啲單據。」

我一臉唔耐煩咁拎住張用品list走咗上去中南，買齊材料之後，突然聽到身後嘅音樂盒播緊不能說的秘密。

「如果你係湘倫，你會唔會翻嚟搵我啊？」腦海回憶起當年嘅片段，令我諗起曹大志有外遇嘅事。

「先生，呢set都係依家賣緊嘅流行曲音樂盒，你有冇興趣買翻個畀女朋友呢？」職員走過嚟問，我望住轉動緊嘅玻璃音樂盒，就決定買埋佢。

我決定要鼓起勇氣，話佢知曹大志係個一腳踏兩船嘅人渣。

我拎住一袋二袋嘅美術用品，慢慢步出中南嘅時候，居然見到令我震驚嘅一幕。

我爸居然拖住另一個女人係某棟大廈落樓。個女人睇落，大概同我媽差唔多年紀，我爸拖住佢嘅時候，神情自然輕鬆，唔似係剛剛開展嘅感情。

我抬頭，望望中南隔離嘅地鐵站名，係油麻地文明里出口。突然間，我醒起當年我同黃子霖睇戲嘅個日，筆記叫我去文明里出口。莫非由個日開始，我爸就同呢個女人有路？咁即係，我爸同呢個女人已經一齊咗兩年？

「喂，我有啲事，今晚翻一翻屋企，唔翻Hall啦。」我急忙打電話畀宿友，然後提住一袋二袋嘅美術用品翻屋企。

個日嘅巴士車程，份外長。曹大志腳踏兩船，係我最不齒最鄙視嘅人，但當我爸，竟然都係呢種人嘅時候，我真係唔識畀啲咩反應。點解，當日我唔去文明里呢？點解筆記講任何嘢，我都總係錯過呢？

「啊杰？你今日又會突然翻嚟嘅？」啊媽開門，見到我翻嚟，有啲驚訝，「嘩，你去買咁多畫紙翻嚟做咩啊？」

「啊爸呢？」我問完，啊媽本身幫我拎緊啲膠袋入屋，突然企咗係度。

「唔知呢，可能公司忙，夜翻掛。」啊媽笑咗笑，繼續幫我將啲嘢放入屋內。

突然，身後傳來鎖匙聲。

出多幾篇plz

等多陣先

推
樓主出快少少好喎

「咦，啊仔今晚翻嚟瞓啊？」我爸若無其事咁開門入屋。

「你頭先去咗邊？」我好嚴肅咁問我爸。

「陪同事飲杯嘢，傾夜咗。」佢一邊除鞋，一邊講，入到屋嘅時候，佢見到檯面放住嘅中南膠袋，就成個人呆曬。

「兩仔爺唔好講呢啲無謂嘢住啦，啊媽今晚餐飯冇預你，我落去超市補買少少肉先。」啊媽笑住走出嚟，拎住個銀包想出門口。

「你跟蹤我啊？」我爸有啲惱羞成怒咁問我，我媽背向住我哋，企係門口前，冇再行前一步。

「個女人邊個嚟架？你答我啊！」我喝問我爸。

「唉啊，你哋做乜一翻到屋就嘈交姐？啊仔陪我落去買肉啦……」啊媽想拉住我走。

「我頭先見到佢拖住另一個女人落樓啊！」我企硬，指住我爸喝罵。

「離婚囉，」我爸好冷淡咁講，「廢事嘈。」

「傻咗咩，好地地離咩婚？成班人都陰陽怪氣嘅，啊仔仲讀緊大學，離咩婚。」我媽突然有啲手震，但仍然強顏歡笑咁講。

「就係因為上咗大學，佢都大個仔，無需再係佢面前裝模作樣。」我爸好嬲咁放低鎖匙，然後著翻對去街鞋，「遲下再同妳傾。」

啊爸咩都冇拎走，就離開咗屋企。

我媽仍然企定定係度，捏實我隻手臂，直到我都開始覺得痛，佢仍然唔放手。

「離咩婚姐？你爸今日都唔知發生咩事……我哋去食飯啦，唔好理佢……」我媽眼淚流曬出嚟，但仍然係我面前想強顏歡笑咁講。

「啊媽……」我撥開佢隻手，想攬住佢。

「離咩婚姐？結咗幾十年……點解要離婚喎……我有咩錯？」正當我攬住佢個下，我媽終於忍無可忍，一下子決堤一樣，喊到收唔到聲，成個人坐咗落地。

「唔好喊啦……」

「點解你要提？點解你要講我知……你唔講，咪咩事都冇囉……」啊媽挨係我肩膀上，喊到成個人抽搐。

之後兩日，啊媽就瞓咗係床上，冇食過任何嘢。

「自認自認未絕望 未去努力著
但時日錯過了 再怎可勉強
沒權利失落失望 今天我倆 俱傷得 欠救藥

原來尚有創傷 沒法去敷上 關係哪可 斷了再拉上
可會驚詫 世事如只得一廂 沒法扭轉結局方向
原來尚有理想 沒法再攀上 想贈那獎 都不及去頒上
難道歲月 多少課也可白上 唯獨告別路途 要懂怎去走上」

完 - 陳奕迅

得翻幾篇就完故了
到底完故前上唔上到熱門呢

上唔上到就唔知

不過新讀者留名正皮支持你

睇到好sad

推上熱門

快手出文啦

live咗啦 雖然我拍拖嘅經歷同你寫嘅經歷唔同
但係 我見到都好心痛

然而當初 我冇好好咁去珍惜佢

【十一】

不久之後，我爸就正式同我媽開始搞離婚手續。屋企入面嘅嘢佢一件都冇帶走，咁證明，佢一早就已經係出面有另一個家。而眼前呢個家，就只不過好似酒店一樣。

如果我一直唔講件事，係咪就唔會破壞啊媽嘅幸福呢？只要我爸識翻屋企，係咪就可以當咩事都冇發生過呢？

如果真相係殘酷嘅，我係咪唔向黃子霖講曹大志嘅事比較好呢？

「Sorry啊，我唔知Uncle Auntie嘅事。你okay嗎？」羅佩思見我好耐都冇翻過Hall住，就打電話嚟安慰我。

「嗯。主要係擔心我媽姐。」我閂埋門，驚我媽聽到。

「咁你多啲陪住佢啦，唔駛擔心我同支莊嘅事。」

突然間，我媽係門外拍門。匆匆收線之後，我出客廳，問我媽咩事。

「啊仔，媽咪想話你聽，唔駛咁自責啦。」我媽飲咗好多酒，但貌似仲係幾清醒咁講。

「唔係嘅，我處理得唔夠成熟。」

「記唔記得你仲讀緊中五個陣，你爸講大話，話啊李個老婆就快生件事？」我媽態度雖然好平靜，但眼淚仍然忍唔住流出嚟。

「有啲印象。」

「其實，我一早就知，你爸愛嘅人唔係我，只係我一直逃避，扮唔知道姐。」

「你識得個女人？」

「唔算識，叫做知對方存在囉。佢係你爸係公司遇上嘅女人，同你爸投契好多。我知道，就算你唔主動同你爸對質，離婚都只不過係時間嘅問題。我唔怪你爸，佢帶過好多幸福畀我，因為佢，我先至有你。你冇需要自責，就算有啲路畀你重新再行多次，行多一百次，其實個結果都係會一樣。緣起緣滅，注定嘅……」

推呀

唔好訓

出post！支持

得翻三篇 冷冷清清

未支持緊你囉，快d出埋佢啦

我安靜坐咗係度，冇出聲。反而，嬲嘅人係我。我唔明點解我媽可以一直扮唔知咩事，一直忍住佢背後有另一個女人。更嬲嘅係，點解我媽會唔怪我爸。

「你記住啊，要好好珍惜身邊嘅人。第時你拍拖，如果唔愛，就及早講清楚，唔好勉強一齊，搞到好似我咁。有時，決絕都係一種溫柔。當初唔鍾意就一齊嘅話，終有一日，就算你冇外遇，你都會發現你寧願自己一個，勉強冇幸福，只係無窮無盡嘅劫……同埋……苦難……」我媽語重深長咁講完，就醉咗，瞓著教。

正因為啊媽嘅呢段說話，令我再次鼓起勇氣，決定要好好面對自己感情問題。我唔想再拖落去，我都想搞清楚自己嘅諗法，唔想沒完沒了咁念念不忘。就算有日個結局唔係我想要嘅咁樣，至少，我都有一個結局交代自己。

深夜，我打開電話嘅通訊錄，先醒起自己換咗手機，已經冇黃子霖嘅電話號碼。我仍然背得出佢嘅手機號碼，只係唔知佢有冇轉電話。我鼓起一生人嘅勇氣，打電話過去。

「喂……咁夜邊個打嚟啊？」黃子霖把聲似乎喊緊。

「係咪黃子霖？」我有啲緊張咁問。

「陳世杰？」估唔到，佢一下就認得出我把聲，「Sorry我有事，一陣再搵你。」

黃子霖放低手機，唔記得咗cut我線。好奇心驅使下，我居然繼續偷聽。

「唔好走啊……我求下你……」黃子霖歇斯底里咁大叫，似乎想挽留曹大志。

「爛開啦！妳好煩啊！」

「我會改架……你唔好唔要我啊……我可以當咩事都唔知……我可以扮唔識得個女仔架……」聽到呢度，我都有啲唔忍心聽落去，想收線算。

「我哋玩完架啦！」突然間，電話入面傳嚟連續不斷掌摑嘅聲音。

「黃子霖？喂？」我試圖向電話大叫，但對方聽唔到我把聲。

唔通曹大志又打黃子霖？我需唔需要報警呢？定係我應該趕過去搵黃子霖呢？

「你走咗，咁我同個BB點算啊……」猶疑之際，呢句說話令我心裡一沉，沉到落谷底一樣。

今晚post哂去！

哇屌，主角要聖人mode了

唉 sad end

慘

其實真係短，就唔好拖咁耐，求下你

文呀推呀

快快手出埋結局喇

去咗沖涼姐

我幫你推佐好多次架啦！

未必既 凡事冇絕對

唔知我臨瞓前睇唔睇到個尾呢
推啊推

推一推 有人氣架

屌 中出左

開咗個ig方便同巴絲吹水 希望有生之年都唔會自爆

試下今晚出埋個故先玩ig
推推推！

女主角比個mk搞大左，唔睇了

冇玩到 依家貼埋佢

【十二】

之後幾日，黃子霖都冇接聽過我電話，而我就好似發咗狂咁搵黃子霖。可惜大學唔同中學，只要佢決定消失，佢走堂都唔會有人理，就可以消失得好徹底。於是，我決定趕去佢屋企拍門。

「黃子霖！開門啊！」門內一直冇人應，佢鄰居走過嚟問我咩事，我就扮曬嘢話冇事。

「你係咪啊霖個男朋友啊？好心你就好好地對佢啦！啊霖係個好女仔嚟，我睇住佢大，每晚聽見你哋嘈交，我都唔安心……」

如果五十年後嘅我知道我依家嘅情況，求求你，係筆記話我知，黃子霖去咗邊。

我閉上眼睛心入面默默祈求，打開筆記，見到寫住「尖沙咀海旁」五個字。

果然，趕到去嘅時候，黃子霖已經赤曬腳，企咗係海旁前，附近仲有好多人圍觀，想勸住佢。

「唔好啊！」我正想從遠方趕過去嘅時候，黃子霖已經跳咗落海。我諗都冇諗，就跳埋落去，當時仲有幾個見義勇為嘅男人一齊跳落水，幫手游過去拉住佢上水。碼頭企滿圍觀拍片嘅人，而我哋只係急於拉佢上水，用力地亂咁壓黃子霖個胸口，想佢醒。

「起身啊！起身啊！」我用力壓嘅時候，成個人失曬控咁大叫，身邊嘅人只係識得拍片同講廢話。「有冇人識急救啊？幫幫忙啊！」我亂咁按，好希望附近有識急救嘅人過嚟幫手。

幸好隔咗冇耐，就有警察同救護員趕到場，為黃子霖急救，同埋幫我同有份救佢嘅男人循例錄下口供。

搞咗成晚之後，我先至終於有時間去醫院探黃子霖。我從病房門外望入去，先發現原來佢成身都傷曬，咀角都裂咗，手臂同頸都係瘀傷。佢眼神一轉，望見我企咗係門口，我就唯有鼓起勇氣行入去。

我咩都冇講，只係係佢身邊拉一張櫈，靜靜地坐低陪住佢。
「BB……冇咗啦……」黃子流住眼淚，木無表情咁講。

我冇回應，亦唔知可以講咩好，繼續靜靜地陪住佢。

「如果個日，你拉住我，唔好畀我有機會同大志一齊，今日就唔會咁……」黃子霖講嘅係假設，然而，的確係我錯過咗阻止佢哋一齊嘅機會。

「對唔住……」我都忍唔住流咗兩滴眼淚出嚟。

「點解你要同我講對唔住？係我唔好……當初如果我信你，就唔會咁……」唔知道實情嘅黃子霖喊住講。

之後，我哋都變得安靜，冇再出過聲。

「世杰。」羅佩思突然出現係病房門口，見到我喊到眼腫曬，個樣有啲愕然。

「你出去啦，佢等緊你。」黃子霖強顏歡笑咁講。

「咁妳好好照顧身體，我聽日再過嚟探妳。」

我出到去，同羅佩思並肩並咁一齊行。

「妳冇嘢想問我咩？」

「我頭先睇新聞，同埋Facebook見到你救人嘅片段，所以知你係度，就趕嚟探你。黃子霖……佢冇咩事啊嘛？」

「嗯。」我唔方便講佢知，黃子霖冇咗個BB。「我哋去食晚飯啦。」

個晚餐飯，異常安靜。羅佩思個樣好驚慌，好似驚住隨時有一刻，我會講出一句拋下佢嘅說話。我唔忍心講佢知，其實我對佢只有感激，而我心面，從來都冇佢嘅位置。望住佢微震嘅手，我覺得佢好可憐。

到底五十年後嘅我，會想自己點揀呢？

「陳世杰，我決定要搬出Hall啦。」羅佩思突然講出呢句，「我覺得……我真係好攰啦。本來我同我朋友傾過呢個問題，我都覺得我可以等，我可以忍。但今日見到你咁緊張去救黃子霖，我就知道，我係時候要放手。」

佢最後連再見都冇講到，放低錢，就急急腳離開咗。

「鑿破你的心搞不開心眼 但我信仰率先給壓爛
我的心也堅持撞向這一堆炭
為見你一刻焦急一千晚 為你讚美十倍地悉心裝扮
懷抱裡然而心仍是冷
表面強如鋼的雞蛋 底蘊一早破碎我都心淡
無奈你下意識從來未移動似座泰山
拖拖拉拉原來漸已經燒光我耐性
掏盡了我個性 對你太過尊敬
令到關係結冰 問我怎樣破冰
花光青春仍然未種出一棵萬年青
畢竟我岩石裡尋覓到半點愛 雞蛋縱然撞破也盡興」

雞蛋愛石頭 - 吳雨霏

仲有兩篇完故 大家想我貼埋佢定係聽朝貼呢 ？？

一氣！

貼呀

緊係貼埋佢啦

星期六晚就完左佢啦

反正都勝負已分

大局已定，出埋等大家開開心心唔該

【十三】

黃子霖出院之後，我就去咗接佢翻到屋企。一開門，佢媽二話不說就一把摑咗落去佢度，然後又攬實佢狂喊。印象中，黃子霖中學時期家教都幾嚴，估計呢幾年為咗曹大志，親子關係一定惡劣咗唔少。

「唔該曬你救咗我個女……不過，今日我哋想好好地傾下先，下次我哋再請你食飯啦。」作為外人嘅我，即使係救命恩人，仍然被佢爸爸拒於門外。

翻到宿舍，就見到佩思幫我燙緊衫，仲煮好我最愛食嘅烏冬畀我食。

「你翻嚟啦？子霖佢冇咩事啊嘛？」

「嗯，佢父母會睇住佢。」羅佩思個樣有啲神色慌張，之後就急急腳去咗廚房。

我入到房，發現檯面本筆記開始竟然發緊光。一頭霧水嘅我，揭到最後一頁，見到筆記多咗細細一行字。

「時間夠了，根據規定，現在我才能告訴你真相——你人生最大的遺憾是黃子霖溺死，而你已經成功改變了這個結局。你的未來已被成功改寫，至於之後的路，請你要好好的自己選擇。」

隔咗一陣，筆記上面嘅字變得愈來愈光，漸漸消失，然後變翻中五個陣嘅筆記，浮現翻三角型同圓型嘅定理。

未來條路？難道係指黃子霖同羅佩思之間嘅選擇？呢一刻，我最擔心嘅人當然係黃子霖，但同時，我最放唔低嘅人係羅佩思。我望見佢摺好嘅衫，同時諗起佢好快就會搬走，就覺得好對唔住佢。

不如開賭局 大家覺得邊條女贏

好難決擇

我揀黃子霖

老母

班長！
連登仔今次竟然咁多揀子霖？
唔係成日話要處女嫁咩？

我估都係子霖
都講咗係感激
就算同佩思一齊
若干年之後就係下一個阿媽

仲有冇人估 估埋繼續貼

好想睇結局 快d出文啦

黃子霖

羅佩思

「我哋好耐都冇一齊睇戲啦。」之後有一日，我約咗黃子霖出嚟睇戲，當然係睇最受歡迎嘅《那些年，我們一起追的女孩》。

睇戲之前，我哋係附近商場周圍行。佢走入CD鋪，拎起一個我唔識嘅韓星碟，睇足十分鐘。而我就好冇癮咁呆等。

「你唔識得佢咩？」佢拎起隻碟，指住某個男成員問，「鄭容和啊！拍《原來是美男》嗰個啊！」

「哦……原來係佢。」我梗係唔知乜水。「但妳唔係最鍾意周董架咩？」

「嘩，都咁耐嘅事啦。」佢好平淡咁答，之後繼續睇其他碟。

呢一刻我先感覺到，原來人會變，人係會愈走愈遠，慢慢變成一個陌生嘅人。到底我呢刻想得到嘅，仲係咪眼前嘅黃子霖呢？

「開場啦……」黃子霖拎住盒爆谷走入去搵位。成程戲，黃子霖都睇得好投入，一眼都冇望過坐係佢身邊嘅我。

當沈佳宜講咗句：「那你就不要追啦！」，黃子霖就同戲院入面其他港女一齊喊咗出嚟。去到最後，男主角拉住新郎狂咀嘅時候，黃子霖更加喊到收唔到聲。我知道，佢喊，係因為佢心入面仲有曹大志。

奇怪嘅係，當電影尾聲好似走馬燈咁回憶男女主角嘅往事個陣，係我腦海入面浮現嘅人，居然唔係黃子霖——而係一個幫我改卷﹑洗衫、煮飯，以及默默係我背後流淚嘅身影。

睇完場戲之後，喊到對眼腫曬嘅黃子霖好尷尬咁一言不發。因為大家都好明白，令黃子霖喊得咁厲害嘅人，係當日係走廊一腳向後踢石仔絆倒佢嘅曹大志。

忽然間，我諗起我媽講嘅一句說話：有啲路，就算畀你重新再行一百次，結果都係會一樣。無論我有幾努力，仍然改變唔到曹大志係佢心入面嘅地位。

「妳應該未餓架可？」

「嗯。」

「咁……我哋去唔去食甜品啊？」

「唔啦，我減緊肥。同埋……呢排我都唔適宜食生冷嘢。」佢低聲咁講，而我就好尷尬咁沉默起嚟，差啲唔記得咗佢身體未復原好。

「我走啦，多謝你陪咗我咁耐。」

望住佢離開嘅背影，我慢慢心生一個疑問：到底我所留戀嘅係黃子霖呢個人，定其實只係一段回憶呢？

「尋得到 塵封小店 回不到相戀那天
靈氣大概早被污染 誰為了生活不變

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷
似等了一百年 忽爾明白
即使再見面 成熟地表演 不如不見」

不如不見 - 陳奕迅

【十四】

「人之所以痛苦，在於追求錯誤的東西。」上佛教堂嘅時候，我聽住老師講嘅嘢陷入沉思。

「隔離有冇人？」突然，有個遲到嘅人，走咗過嚟拍我肩膀。

「黃子霖？」抬頭一望，果然係佢，「妳做咩咁快翻學，唔休息多陣？」

「翻到屋企，咪又係胡思亂想。」佢好淡淡咁講。「不過我知道，未來有一日，我會放低曹大志，我好肯定。」

「今日的執著，會造成明日的後悔。」老師繼續講課道。

「仲記唔記得好多年前，我睇不能說的秘密，睇到大喊？我仲問你，如果你係湘倫，會唔會回到過去救我。」

「記得。」我細聲咁答。

「多謝你花咗咁多心血去救我。」我有少少迷惘，點解黃子霖好似知道啲嘢咁嘅？「我係指依家嘅你，同埋五十年後嘅你。」

佢係手袋入面拎咗一封信出嚟。

Eason fans

「我尋晚係書櫃發現新買嘅白色信封同信紙入面，竟然浮現咗啲字出嚟。入面寫住，平行世界未來嘅我，最後同咗你一齊結婚。係呢節課之後，你就會突然拉住我，向我表白。但係，五十年之後嘅我話我知，我哋結婚就係你同我呢世人最大嘅遺憾。我對你只係心存感激，而你，亦一早唔鍾意已經變咗嘅我。」

結婚係遺憾？點解會咁？明明五十年後嘅我話，我最大嘅遺憾係黃子霖溺死……莫非，黃子霖收到嘅係另一個平行世界嘅信？因為我救咗黃子霖，所以出現咗黃子霖冇死到嘅未來？

「人之所以會有遺憾，只係因為對得唔到嘅嘢抱持幻想，但往往因為咁，錯過更多身邊嘅嘢。兜兜轉轉，到頭來驚覺最愛嘅，原來一直都係身邊。」佢望住我，微微咁笑住講，「呢段說話，係五十年後嘅我寫係信嘅尾段，叮囑我一定要同依家嘅你講嘅。」

落堂嘅時候，用力咁推我走。「湘倫，小雨一直都等緊你，快啲趕過去搵佢啦。」

離開Lecture Hall嘅時候，我四處奔跑，想搵羅佩思嘅身影。腦入面走馬燈一樣，諗翻中學個陣佢幫我改文，諗翻佢瞪大對眼叫我陪佢住Hall，諗翻起佢整情人節朱古力我食，諗翻佢每日係宿舍幫我煮飯、洗衫……原來我一直忽視咗最重要嘅人，都係身邊嘅羅佩思。

跑到去陸佑堂嘅時候，我已經冇氣跑，成個人跪咗係度喘氣。

「世杰？」我轉過身，見到佩思拉住行李，而佢個男同學亦幫佢拎住兩袋嘢。

「佩思，咁我放低啲嘢係度，我去上堂先。」男同學好識相咁走咗。

我二話不說，就衝上前攬實羅佩思，而佢亦好似當日中五畢業典禮咁，撫摸我後腦安慰我。

「對唔住啊……要妳等我咁多年……」我攬實佩思講。

「歡迎翻嚟。」羅佩思聲音有啲抖震，我抬頭一望，見到佢喜極而泣——今次，我終於睇清楚佢表情。而我從今以後，都會拖實佢隻手，唔會再放手。

「有時候 有時候
我會相信一切有盡頭
相聚離開 都有時候
沒有甚麼會永垂不朽

可是我 有時候
寧願選擇留戀不放手
等到風景都看透
也許你會陪我 看細水長流」

【全文完】

紅豆 - 王菲 / 方大同

支持

個故幾好，但係可以寫長少少
唔好浪費個背景
支持

花水木

「我的忍耐終有開花結果的一天
希望無止盡的波浪終有風平浪靜的一天
希望你和心愛的人百年好合」

第時我有時間整翻個長篇版囉 重新再post過

雖然估錯但總算畀佩思一個好結局
支持！

好，再支持過

結果完故都係上唔到熱門 重新post一百次結果都係一樣

我見上左喎

紙言個邊遲下先update

短有短好 啲情節好深刻

完咗啦

多謝你篇咁好既文

起碼有上過證明你篇文多人睇嘛 ，個故真係幾感動

咁唔好畀佢停 創造一個完故先多人睇嘅奇蹟

俾我估中咗

good job

幾好
不過估唔到竟然子霖都收到信

真係好好睇，眼濕濕添。多謝你，真係百感交集，係臨瞓前俾我睇完篇咁好睇嘅故真係好滿足。
「人之所以會有遺憾，只係因為對得唔到嘅嘢抱持幻想，但往往因為咁，錯過更多身邊嘅嘢。兜兜轉轉，到頭來驚覺最愛嘅，原來一直都係身邊。」呢段真係寫得好好，擊中咗我個心臟。

一次過追哂 好睇

子霖視角應該可以開多個故

好好睇！！90後加HKU完全係有共嗚 睇到眼濕濕

好想知子霖之後會點

多謝你 我見到你打咁大段嘢覆我，我都好感動

好想用翻msn 點解要執笠

故事寫得好好,短而精
令我睇完後,心情有少少沉重
腦海湧出一堆回憶
諗下如果當時做左乜乜後,現在可能會變成點既假設
笑一笑自己無謂既幻想,然後唔知點咁

但都係多謝樓主提供一個好既故事

好睇好睇

多謝多謝

都想多啲人睇到呢個故 我冇咩直接利益 純粹想多啲人睇完珍惜眼前人

終於俾返個好結果pussy

「珍惜眼前人」呢句說話只有失去後,先會真感受到
人又好物又好...未曾失去,何來珍惜
物失去了還有機會找回
而人失去後,找回的也未必是最初

正如故事中既主角般,找回從前後,便製造另一個失去的人........

跌出熱門了

點都好啦 多謝大家支持 覺得好睇嘅得閒幫我推下故

幫推幫推

好好好睇啊

完全講到入我心坎入面

首歌

你呢個出文速度非常之好
作為短篇交代既野都真係足灑
如果可以變成長篇甚至有if篇咁就好啦
長篇可以加多d主角50年後比多好多唔同既tips, 然後再加d感情位上去
if篇就可以話如果主角做齊灑d野又會點
諗起都

多謝手卷咁快手出晒d文，作為一個讀者，等文係一件好辛苦嘅事黎架
講返個故事先，主角係媽咪嗰到明白到「珍惜眼前人」呢一個重點，選擇一個為你默默付出而唔係「回憶」嘅人，呢一點令我覺得好感動。因為有d事錯過左就返唔到轉頭，亦會做成人生嘅遺憾。

咁岩今日先入嚟 時間岩岩好

timing剛剛好

有男版唱 都好好聽

其實 現實入面
我識嘅人 大多最後都唔會揀佢哋嘅佩思同子霖
最後會突然揀咗第三個人

考慮下 考慮下
下次作咩故好

自推

好好睇 以後作多啲故仔

好好睇
多謝你

睇到我打冷震仲流埋馬尿
人往往就係忽略一直陪伴你嘅人
唔係每個人都會有一個平行世界、五十年後嘅你幫助你解決問題
錯過左就係錯過左
希望大家都可以多啲留意下身邊默默為自己付出嘅人

下次作咩好

通常人
第一次錯過嘅係子霖，你愛嘅人
第二次錯過嘅就係佩思，愛你嘅人
最後會同咗第三個人一齊
你愛佢同佢愛你 都比唔上第一二個人
不過就時間啱啱好 感情同成熟度都啱啱夠

不過我都認識人 冇錯過初戀 但初戀最後早死 走唔到最後

好正，鐘意結局

好睇就唯有幫手推下 我預咗短篇故嘅post壽命都唔會好長

好睇
大家似係差唔多大
msn sms xg
考預科
但我asso仔冇u life

講返篇文
唔知點解我覺得佢兩個都冇一齊嘅話
會好睇啲

會現實啲
不過到時會好多人排隊等伯母

美麗的花不只有向日葵
明明其他不是那麼顯眼的花朵也在綻放
但我卻曾認為非你不可
想起了對你的愛戀
Sunflower

算match故事中段世杰對子霖個心情

點解唔係簡子霖
唔係話男主已經成功改變未來咩
咁係咪有機會可以改變埋五十年後封信入面既結局

好睇 等下個故

pish

……

推翻先 發現讀者平時係唔會有方法聯絡到我所以開

聽過啦

就係因為錯過左呢兩種人，先會選擇第三種人，「安全感」

我好少睇愛情故，呢篇唔錯。雖然我係80後近90
，但都好有回憶，有回憶既係d歌。

每一首都有青春既味道，但依家聽返，已經變左味

只不過係你個人經歷左好多野，到你聽到呢d歌有另一種味道姐

其實幾好睇，老豆老母條線可以寫多啲，咁成個情節可以smooth啲實啲
羅佩思同杰仔條線可以加多啲相處位，依家有少少到喉唔到肺
同埋你個標題都夠晒attractive

幾撚驚揀左個mk妹子霖
Pussy真係好女仔蒞
子霖又落仔又剩
唉其實一開始唔揀個mk仔咪乜事都無

又唔係落仔嘅 自殺不遂冇咗

追完好開心
正評支持樓主

多謝 得閑幫手推下

如果你真係愛果個人你會唔會幫佢賣單 ？

但時日錯過了再怎可勉強

當現實都識三個人落過仔 本身唔係公廁唔係mk
就知其實近年真係好多香港女人落過仔

其實個故仲未完，不如你作佢埋 50歲個自己

估唔到黑馬跑出

睇到子霖都收到信呢幕真係有種振驚既感覺 好精彩 ！

支持寫下外傳或獨立新故事

考慮下

G持
Pish

收到好多支持好開心 但同時又覺得個故炒唔起好心酸
可能連登出短篇會冇咁受歡迎？

不過我自己真係唔擅長寫長篇故
亦唔鍾意寫長篇故 覺得拖拖拉拉
注定係連登無運

唔好咁諗
至少都有一班人欣賞你嘅故事
繼續努力創作
就自然會有更多人睇到
以後講故台見到你名我都會撳入去睇的

多謝

男主角等於垃l圾

認同

多謝你寫左呢個故 真係好有共鳴 希望你一直努力寫多啲好故俾我地睇啦
（其實第一次係連登留cm 因為呢個故好睇到不得不留cm）

多謝巴打既好故

多謝你 破你膠處(笑)

訓前一推

多左好多正皮

係多咗嘅 不過對比出面其他故

留名 幫推

你拎黎比..

其實正皮唔代表一切既
我覺得其實寫得好好架喇
不過關於後期個掙扎位同佩思個d部份可以寫得長d深入d
你咁快就收左尾搞到我覺得最後揀佩思呢件事好似好突然咁
anyway,繼續努力啦

推呀推

如果唔係主角on99冇睇本筆記 可能結局就唔同了

慢慢尼啦
出新故再睇

樓主故事寫得好好，睇咗二次，每次都有唔同感受，很喜歡結局，羅pussy呢種默默付出型女仔好正，現實世界已經絕無僅有

睇完呢個故，諗起中學既時候拒絕左一位兩年入面不斷同我表白既男同學，到最後佢同左另一位中學同學結婚，有些少遺憾，但比我重新再揀都會係一樣，只係有啲可惜。

另外係世杰媽媽講個句「離咩婚姐？結左幾十年...點解要離婚喎...我有咩錯？」個度，雖然我無相似既故事，但仍然覺得比人拋棄真係好無助同絕望，觸動到心情都有啲眼濕濕。

背景同埋情節都好有共嗚，大家都係呢個環境長大同經歷過一樣既野。加油樓主，有新故會再支持。

第一段 阿牛

其實唔係冇
我都識人係咁樣
不過因為個女仔樣生得唔好 冇女人味
個男仔直頭唔當佢係異性看待 根本冇擺過上心

樣唔得、無女人味已經可以close file

個背景幾得意 我覺得可以寫篇後記 講五十年後嘅男主角

上天公平嘅
同埋樣靚嘅人要風得風
駛咩默默付出係同一個人身上

我諗住寫另一個故事 都係五十年後嘅自己寫信
但今次唔係愛情故

好文
好彩唔洗日日追一次睇晒

多謝G持 唯有靠自己人手推post

打返正字啦 改習慣

can you feel

緣和分碰著了 又匆匆失了

樓主好正
不過主角都係垃l圾
anyway 樓主會唔會講下自己嘅故事 想聽

何解會覺得我係個有故事的人

每個人都係有故事的人

因為你嘅故事一定精彩過你筆下嘅世界
//
每一個講故佬都有一個特別嘅故事

我冇咩特別故事

啱啱一次過睇曬，好有feel，正！

樓主可以寫下自己前老細嘅有錢人故事

咁幾時出新故

遲幾個月

新讀者一口氣睇晒
人仔台，msn，啲回憶全部湧晒岀黎
好有feel，求寫埋子霖既視角，
一定幫你推到上熱門
利申:小弟90後

哈哈，都咁多日啦……

咪負皮啦 我呢幾個月有嘢趕住做

btw想睇嘅可以follow我ig 我出個陣會講

其實原本你未岀晒都睇左頭幾回，今日終於睇晒真係好正

唔～～喔

遲咗啲入嚟

啱啱先睇哂

好故評已正

期待下個故

或者出外傳

講下黃子霖

好睇
感激

幫一幫手卷推一推先

洗咩多謝呀，你個故好睇又應得d讀者咁快

咁係因為admin個通知系統做得好
似強迫症咁樣 見到有紅色就一定click入去睇&覆

你講起強迫症我都好似有咁，見到紅色一定要撳入去咁

如果子霖同mk拍左兩個月拖就散，之後一直單身而主角同返佢一齊會好好多。
不過世事邊有完美，比mk污辱左會而且大過肚，我諗係現實中既男仔（主角）都唔會再揀佢。
個人認為中學相處過程（兩條感情線）可以再長啲
btw 個故好好睇

睇完，好撚憎d人拖拖拉拉唔講清楚
中意就一齊，唔中意就拒絕，拖黎有乜撚野意思
好想打獲男主

啱呀

短 但係好正 多謝你 樓主

追完正評
但係羅佩思可以比多少少篇幅
佢同男主個感情好似寫得太多
令到最後個轉折稍為突兀
對於放棄黃子霖
只用一封未來信去解釋似乎略為單簿
但男主本身寫得唔錯
未來筆記設定亦冇咩bug
樓主繼續努力
等你下一篇